["Anpassung des materiellen deutschen Strafrechts an das R\u00f6mische Statut des Internationalen Gerichtshofs: Erweiterung der Verbrechenstatbest\u00e4nde im Bereich der sexualisierten Gewalt, Aufnahme von Tatbest\u00e4nden der sexuellen Sklaverei, des Gefangenhaltens eines unter Zwang geschw\u00e4ngerten Menschen sowie des erzwungenen Schwangerschaftsabbruchs, Verzicht auf das Nachfrageerfordernis im Tatbestand des Verschwindenlassens von Personen, Klarstellung zum Begriff Geschlecht, Erg\u00e4nzung der sexuellen Orientierung als unzul\u00e4ssigen Grund f\u00fcr die Verfolgung einer identifizierbaren Gruppe oder Gemeinschaft, Ahndung des Einsatzes bestimmter Waffen als Kriegsverbrechen; St\u00e4rkung der Rechte von Opfern von V\u00f6lkerrechtsverbrechen: Einf\u00fchrung einer Nebenklagenbefugnis und Anspruch auf Beiordnung eines kostenlosen Rechtsbeistands sowie einer psychsosozialen Prozessbegleitung; Anfertigung von Ton- und Filmaufnahmen zu wissenschaftlichen und historischen Zwecken zur Verbesserung von Rezeption und Verbreitung v\u00f6lkerstrafrechtlicher Prozesse, Verdolmetschungen f\u00fcr die ausl\u00e4ndische Presse, Verl\u00e4ngerung der Speicher- und Aussonderungspr\u00fcffristen im Bundeskriminalamtgesetz im Hinblick auf V\u00f6lkerstraftaten;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7\u00a7 7, 8 und 12 V\u00f6lkerstrafgesetzbuch, Einf\u00fcgung \u00a7 234b Strafgesetzbuch sowie \u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 Strafprozessordnung, \u00c4nderung \u00a7\u00a7 74a, 169 und 185 Gerichtsverfassungsgesetz sowie \u00a7\u00a7 4 und 77 Bundeskriminalamtgesetz<br />\r\n<br />\r\nBezug: Gesetz zu dem Internationalen \u00dcbereinkommen vom 20. Dezember 2006 zum Schutz aller Personen vor dem Verschwindenlassen, s. GESTA XC015 ; Gesetz zu den \u00c4nderungen vom 26. November 2015, 14. Dezember 2017 und 6. Dezember 2019 des R\u00f6mischen Statuts des Internationalen Strafgerichtshofs vom 17. Juli 1998, s. GESTA XA001", "Gleichbehandlung zwischen kleinen Brennereien und kleinen Brauereien herstellen", "Gesetz zum Erhalt von Streuobstwiesen und Kleinbrennereien", "Abschaffung der CO2-Bepreisung statt Erh\u00f6hung zum 1. Januar 2024", "Keine nationalen Alleing\u00e4nge - Die Zulassung des Wirkstoffs Glyphosat auch auf nationaler Ebene verl\u00e4ngern", "Gesetz zur Verbesserung der R\u00fcckf\u00fchrung (R\u00fcckf\u00fchrungsverbesserungsgesetz)", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg Matthias Helferich (fraktionslos)", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg Bernd Schattner (AfD)", "SPD: Stellvertretung: Holger Mann (Nachfolger f\u00fcr Sylvia Lehmann), Iris Gleicke (Nachfolgerin f\u00fcr Prof. Dr. Rainer Eckert)", "Aussprache auf Verlangen der Fraktion DIE LINKE, unabh\u00e4ngig von einer Fragestunde", "Abgabe einer Stellungnahme im Organstreitverfahren der Fraktion der CDU/CSU und Einzelner ihrer Mitglieder gegen den Deutschen Bundestag betr. Ablehnung der Einsetzung eines Untersuchungsausschusses zu sog. Cum-Ex-Gesch\u00e4ften; Bestellung einer Prozessvertretung durch die Bundestagspr\u00e4sidentin", "Zinsen beim Studienkredit der Kreditanstalt f\u00fcr Wiederaufbau deckeln - Kostenfalle stoppen", "Datenschutz und Cybersicherheit f\u00fcr Autofahrer st\u00e4rken", "Kapitalmarkt f\u00fcr Kleinanleger attraktiver machen", "Schuldenbremse f\u00fcr die Jahre 2023 und 2024 aussetzen", "Kriminalisierung der Seenotrettung verhindern", "Recht auf kostenfreie Schuldnerberatung f\u00fcr alle gesetzlich garantieren", "Untersuchung von Wertsch\u00f6pfungsketten, insbes. bei Energie- und Rohstoffimporten betr. wirtschaftlich und sicherheitspolitisch ma\u00dfgebliche Technologien, Formulierung von Handlungsoptionen und rechtlicher Anpassungsbedarfe u.a. im Au\u00dfenwirtschaftsrecht sowie Ber\u00fccksichtigung der &quot;Europ\u00e4ischen Strategie f\u00fcr wirtschaftliche Sicherheit&quot;, Pr\u00fcfung von Exportumfang, deutsche Auslandsinvestitionen, chinesische Investitionen in kritische Infrastruktur Deutschlands, Umsetzungsm\u00f6glichkeiten einer Strategie des De-Risking", "Sammel\u00fcbersicht 484 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 483 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 482 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 481 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 480 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "u.a. Zahlung eines angemessenen Taschengeldes im Freiwilligendienst zur Sicherstellung einer Teilnahme unabh\u00e4ngig von Herkunft oder finanziellen M\u00f6glichkeiten der Eltern", "u.a. St\u00e4rkung der Attraktivit\u00e4t und sozial gerechtere Ausgestaltung der Freiwilligendienste", "Sammel\u00fcbersicht 477 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 476 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 475 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 474 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 473 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Landwirte in Deutschland unterst\u00fctzen - Bedarfsgerechten Pflanzenschutz nach guter fachlicher Praxis gew\u00e4hrleisten", "Keine weitere Wohnkostenbelastung - EU-Geb\u00e4uderichtlinie stoppen", "Keine Doppelstandards bei giftigen Chemikalien - Exportverbot f\u00fcr nicht zugelassene Pflanzenschutzmittel", "Versorgung von Menschen in psychischen Krisen und mit psychischen Erkrankungen st\u00e4rken", "F\u00fcr ein Offlinezugangsgesetz", "Elementarschadenversicherung fit f\u00fcr die Zukunft machen", "Agrarbetriebe und insbesondere den Gartenbau absichern", "Gesetz zur Modernisierung des Staatsangeh\u00f6rigkeitsrechts (StARModG)", "Umsetzung europarechtlicher Bestimmungen: Ver\u00f6ffentlichung erweiterter Informationen \u00fcber Ma\u00dfnahmen und Empf\u00e4nger der Zahlungen aus den europ\u00e4ischen Agrar- und Fischereifonds, Zusammenf\u00fchrung der fischereilichen Daten auf einer Webseite und ggf. Trennung der Internetseiten von EU-Fischereipolitik und EU-Agrarpolitik; Verzicht auf den Tierarztvorbehalt f\u00fcr die Anwendung nicht verschreibungspflichtiger Humanhom\u00f6opathika bei Tieren, Folge\u00e4nderungen und redaktionelle Anpassungen;<br />\r\n\u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 Agrar- und Fischereifonds-Informationen-Gesetz sowie \u00c4nderung des Langtitels in Gesetz zur Ver\u00f6ffentlichung von Informationen \u00fcber die Zahlung von Mitteln aus den Agrar- und Fischereifonds der Europ\u00e4ischen Union, \u00c4nderung \u00a7\u00a7 50, 52, 62 und 89 Tierarzneimittelgesetz, Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Verordnung (EU) 2021/2116 vom 2. Dezember 2021 \u00fcber die Finanzierung, Verwaltung und \u00dcberwachung der Gemeinsamen Agrarpolitik und zur Aufhebung der Verordnung (EU) Nr. 1306/2013 (ABl. L 435, 06.12.2021, S. 187) ; Verordnung (EU) 2021/1060 vom 24. Juni 2021 mit gemeinsamen Bestimmungen f\u00fcr den Europ\u00e4ischen Fonds f\u00fcr regionale Entwicklung, den Europ\u00e4ischen Sozialfonds Plus, den Koh\u00e4sionsfonds, den Fonds f\u00fcr einen gerechten \u00dcbergang und den Europ\u00e4ischen Meeres-, Fischerei- und Aquakulturfonds sowie mit Haushaltsvorschriften f\u00fcr diese Fonds und f\u00fcr den Asyl-, Migrations- und Integrationsfonds, den Fonds f\u00fcr die innere Sicherheit und das Instrument f\u00fcr finanzielle Hilfe im Bereich Grenzverwaltung und Visumpolitik (ABl. L 231, 30.06.2021, S. 159)<br />\r\nEntscheidung des Bundesverfassungsgerichts vom 29. September 2022 (1 BvR 2380/21, 1 BvR 2449/21) zur Verfassungsbeschwerde betr. Tierarztvorbehalt f\u00fcr die Anwendung hom\u00f6opathischer Humanarzneimittel bei Tieren", "Zustimmung zu dem am 21. Juni 2001 in Genf von der Allgemeinen Konferenz der Internationalen Arbeitsorganisation angenommenen \u00dcbereinkommen Nr. 184: Mindeststandards bez. Sicherheit und Gesundheitsschutz in der Land- und Forstwirtschaft, insbes. betr. Zeit- und Saisonarbeitskr\u00e4fte, junge Arbeitnehmer, Mutterschutz, Arbeitsschutz, Arbeitszeit, Arbeitsunf\u00e4lle und Berufskrankheiten sowie Unterk\u00fcnfte", "Einrichtung eines kommunalen Schulinvestitionsf\u00f6rderungsfonds in H\u00f6he von 30 Milliarden Euro auf Grundlage von Art. 104c GG mit schrittweiser Aufstockung der Bundesmittel im Zeitraum 2024 bis 2030, Bundesf\u00f6rderquote von 50 Prozent an den Investitionsaufwendungen, Aufl\u00f6sung sp\u00e4testens zum 31. Dezember 2035, Regelung zu Einzelheiten der Durchf\u00fchrung durch Verwaltungsvereinbarung;<br />\r\nGesetz zur Errichtung eines Investitionsfonds zur Steigerung der Leistungsf\u00e4higkeit der kommunalen Bildungsinfrastruktur als Art. 1 der Vorlage, Gesetz zur Steigerung der Leistungsf\u00e4higkeit der kommunalen Bildungsinfrastruktur (GStLeiFkuBInf) als Art. 2 der Vorlage", "Europ\u00e4ische KI-Verordnung - F\u00fcr eine engagierte und innovationsfreundliche Mitgestaltung Deutschlands bei der Regulierung K\u00fcnstlicher Intelligenz in Europa", "Vorschl\u00e4ge der Europ\u00e4ischen Kommission f\u00fcr einen m\u00f6glichen F\u00fchrerscheinentzug f\u00fcr Personen \u00fcber 70 Jahre im EU-Ministerrat ablehnen", "Erbschaftsteuer - Privilegien bei Milliardenerbschaften streichen", "Stabilit\u00e4t in autonomen kurdischen Regionen im Irak und in Syrien herstellen - Schutzzonen einrichten", "Wirtschaftsstandort Deutschland st\u00e4rken, Wirtschaft unterst\u00fctzen - Abbau \u00fcberfl\u00fcssiger und belastender B\u00fcrokratie", "Erbschaft- und Schenkungsteuer abschaffen", "Ma\u00dfnahmen zur Bew\u00e4ltigung gesamtwirtschaftlicher und sozialer Herausforderungen: Reduktion der Abh\u00e4ngigkeit von fossiler Energie und Beschleunigung der Energiewende, Modernisierung der digitalen Infrastruktur, Sicherung der fiskalischen Tragf\u00e4higkeit und St\u00e4rkung transformativer Anreize in der Finanz- und Steuerpolitik; Fortschritte bei der Umsetzung des Deutschen Aufbau- und Resilienzplans: Eckpunkte, Mittelerh\u00f6hung, Meilensteine und Ziele; makro\u00f6konomisches Ungleichgewichteverfahren; ausgew\u00e4hlte Aspekte der Umsetzung der UN-Nachhaltigkeitsziele sowie der Europ\u00e4ischen S\u00e4ule Sozialer Rechte", "Arbeitsbericht Nr. 196 des B\u00fcros f\u00fcr Technikfolgen-Absch\u00e4tzung beim Deutschen Bundestag (TAB) \u00fcber m\u00f6gliche gesundheitliche Auswirkungen verschiedener Frequenzbereiche elektromagnetischer Felder (HF-EMF), insbes. des Mobilfunks: EMF-Quellen und Expositionsszenarien, Grenzwerte und Risikogovernance, Forschungsstand, gesundheitliche Wirkungen bzw. Risiken bei Kindern und \u00e4lteren Menschen, Erkenntnisse, Herausforderungen und Forschungsbedarf, Methodik, Tabellen", "Nahrungsmittelversorgung sicherstellen - Selbstversorgungsgrad in Deutschland und Europa erhalten", "F\u00fcnftes Gesetz zur \u00c4nderung des Staatsangeh\u00f6rigkeitsgesetzes", "Schluss mit Netzsperren unter Umgehung der Gerichte", "Ausnutzung von IT-Sicherheitsl\u00fccken durch Bundesbeh\u00f6rden verbieten", "Keine Privatadressen im Impressum", "Recht auf schnelles Internet f\u00fcr alle", "Kein Kauf und Einsatz von Sp\u00e4hsoftware durch Bundesbeh\u00f6rden", "Aussch\u00f6pfung von Einsparpotenzialen und Absenkung von Ausgabenans\u00e4tzen zur R\u00fcckkehr zur finanzpolitischen Normalit\u00e4t mit Einhaltung der Kreditobergrenze nach Jahren mit Krisenbek\u00e4mpfungshaushalten bei gleichzeitiger Bew\u00e4ltigung der Herausforderungen Klimawandel, Energieversorgung, Digitalisierung, demographische Entwicklung, Anstieg von Preisniveau und Zinsen, Wachstum und gesellschaftlicher Zusammenhalt sowie innere Sicherheit und Verteidigung: einheitliche Einkommensgrenze f\u00fcr Elterngeld, Aufl\u00f6sung des Sonderverm\u00f6gens \"Digitale Infrastruktur\", Erg\u00e4nzung der Zweckbestimmung des Sonderverm\u00f6gens \"Klima- und Transformationsfonds\" betr. Mikroelektronik und Bundesschienenwege, einheitliche Ausbildungs- und Arbeitsf\u00f6rderung f\u00fcr junge Menschen durch die Agenturen f\u00fcr Arbeit, Minderungen bei Bundeszusch\u00fcssen zu gesetzlicher Rentenversicherung und sozialer Pflegeversicherung, \u00c4nderung des CO2-Preispfads, verbesserte Ausstattung der Bundeswehr durch flexibleren Einsatz des Sonderverm\u00f6gens Bundeswehr u.a.;<br />\r\n\u00c4nderung von 9 Gesetzen<br />\r\n<br />\r\n<strong>Erste Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Abspaltung der Art. 6 und 7 (Haushaltsfinanzierungsgesetz 2023) s. D052<br />\r\n<br />\r\n<strong>Zweite Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> \u00dcbrige Art. 1, 2, 3, 4, 5, 8 und 9 (Haushaltsfinanzierungsgesetz 2024) s. D053", "Aussprache auf Verlangen der Fraktion der CDU/CSU, unabh\u00e4ngig von einer Fragestunde", "Bundesminister BMVg, Boris Pistorius: Dienstreise in die Ukraine, Bewunderung f\u00fcr den fortf\u00fchrenden Kampf der Ukrainer f\u00fcr Freiheit und Unabh\u00e4ngigkeit, Zusicherung einer anhaltenden deutschen Unterst\u00fctzung, Erfordernis eines wehrhaften Deutschlands als Folge des Krieges, \u00dcberf\u00fchrung der Nationalen Sicherheitsstrategie in neue Verteidigungspolitische Richtlinien, Ausrichtung des gesamten Verteidigungsressorts auf die Zeitenwende und den Kernauftrag der Landes- und B\u00fcndnisverteidigung, F\u00fchrungsverantwortung in der NATO u.a. durch Aufstellen der \"Brigade Litauen\";<br />\r\nBundesminister BMG, Dr. Karl Lauterbach: Unterst\u00fctzung der Ukraine gleichfalls durch Aufnahme und Versorgung von Schwerstverletzten, Bekr\u00e4ftigung der Solidarit\u00e4t mit Israel im Kampf gegen den Terror, Unterst\u00fctzung durch Lieferung von Medizinprodukten; wichtige Reformvorhaben im Gesundheitssektor: Abl\u00f6sung des Fallpauschalensystems durch Einf\u00fchrung von Vorhaltepauschalen, Ver\u00f6ffentlichung transparenter Informationen zur Qualit\u00e4t von Krankenhausbehandlungen;<br />\r\nweitere Themen: Einsparpotential im Verteidigungsetat, Einf\u00fchrung eines Veteranentages, Kriegst\u00fcchtigkeit, Legalisierung von Cannabis, Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr, Covid-19-Impfung f\u00fcr Bundeswehrsoldaten, Schutz sensibler Gesundheitsdaten, wirtschaftlicher Zustand von Krankenh\u00e4usern, Ansiedlung von Unternehmen der Gesundheitswirtschaft, Long-Covid-Forschung", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie hoch sind aktuell die Energiepreise bzw. ist die Erwartung an ihre Entwicklung, und wie stellt sich dies im Vergleich zu den Preisen im Jahr 2022 dar?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nKann die Bundesregierung garantieren, dass die F\u00f6rderoptionen und sozialen Ausgleichsma\u00dfnahmen im Zusammenhang mit dem Geb\u00e4udeenergiegesetz weiterhin bestehen bleiben und dass diese zeitgleich mit Inkrafttreten des Gesetzes beantragt und ausbezahlt werden k\u00f6nnen (www.tagesschau.de/inland/foerderung-heizung-habeck-101.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche konkreten Ma\u00dfnahmen plant das Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz gegen Stromengp\u00e4sse, die durch die verst\u00e4rkte Nutzung von W\u00e4rmepumpen oder Elektroautos entstehen k\u00f6nnten (www.bild.de/politik/inland/politik-inland/nach-habeck-verbot-entscheidet-der-staat-bald-ueber-unseren-stromverbrauch-83066778.bild.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nHat der Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz Dr. Robert Habeck in den letzten Monaten Kenntnis \u00fcber ein konkretes Angebot hinsichtlich des Kernkraftwerkes Isar 2 erlangt, welches auf den Weiterbetrieb auf eigene Kosten des Betreibers f\u00fcr die Industrie zu circa 6 Cent pro Kilowattstunde Strom gerichtet war, und wenn ja, zu welchem Zeitpunkt (vgl. www.cicero.de/wirtschaft/akw-isar2-preussenelektra-guido-knott-industriestrom-atomkraft-energie und www.tichyseinblick.de/kolumnen/lichtblicke-kolumnen/preussenelektra-isar-2-weiterbetrieb/, jeweils abgerufen am 9. November 2023)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie passt es zusammen, dass f\u00fcr die Bundesregierung laut ihrer eigenen Aussage der 30. Juni 2024 der ma\u00dfgebliche Stichtag f\u00fcr die Regelung des \u00dcbergangs vom nationalen zum europ\u00e4ischen Brennstoffemissionshandel in den Bereichen Geb\u00e4ude und Verkehr ist (siehe Plenarprotokoll 20/136, Seite 17160), sie nach ihrer Novelle des Bundes-Klimaschutzgesetzes sich aber erst zum Ende des Jahres 2024 die Verpflichtung auferlegen will, einen Bericht mit einem Vorschlag f\u00fcr den \u00dcbergang vom nationalen zum europ\u00e4ischen Brennstoffemissionshandel vorzulegen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie rechtfertigt es die Bundesregierung, dass nach ihrem Gesetzentwurf zur \u00c4nderung des Bundes-Klimaschutzgesetzes die Pflicht zur Nachsteuerung von Klimaschutzma\u00dfnahmen bei Zielverfehlungen in die Zukunft verschoben wird?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche konkreten inhaltlichen Erwartungen stellt die Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien Claudia Roth an einen \"gemeinsamen Plan und sichtbare Reformschritte\", an eine \"echte Mitwirkungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr den Bund\" sowie \"Standards zur Verhinderung von Antisemitismus und Diskriminierung\" als Voraussetzung f\u00fcr eine finanzielle Unterst\u00fctzung des Bundes f\u00fcr die documenta 16 im Jahr 2027 (www.faz.net/aktuell/feuilleton/kunst-und-architektur/documenta-claudia-roth-droht-mit-ende-der-zuschuesse-19311012.html), und bis zu welchem Zeitpunkt m\u00fcssen diese Erwartungen erf\u00fcllt sein, damit eine F\u00f6rderung erfolgt?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Haushaltstitel, die vom Bundesministerium f\u00fcr Wohnen, Stadtentwicklung und Bauwesen bewirtschaftet werden, sind von dem Urteil des Bundesverfassungsgerichts (www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2023/bvg23-101.html;jsessionid=80364675 1465356F28DD271DFB9D33C3.internet001) jeweils wie betroffen (bitte die 14 Haushaltstitel mit dem h\u00f6chsten Mitteleinsatz auff\u00fchren)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie begr\u00fcndet und beschreibt die Bundesregierung das Projekt \"Gendergerechte Stadtentwicklung: Potenziale f\u00fcr nachhaltige und vielf\u00e4ltige St\u00e4dte\" (Haushaltsgesetz 2024, Kapitel 2502 Titel 544 61; bitte Programm, Projektbeginn, Projektende, Ziel, Zweck, Projektbeteiligte sowie Mitteleinsatz einschlie\u00dflich Bundesmitteln, Drittmitteln und sonstigen Mitteln angeben)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie bewertet die Bundesregierung den \u00f6kologischen Gesamtzustand der Ostsee im Allgemeinen und den des Greifswalder Boddens im Besonderen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Voraussetzungen m\u00fcssten aus Sicht der Bundesregierung, vor dem Hintergrund der langwierigen Planungs- und Bauprozesse zur Ert\u00fcchtigung der Lehrter Bahn, erf\u00fcllt sein, um zus\u00e4tzliche Halte (beispielsweise am Bahnhof Rathenow) des IC-Zuges auf der Strecke nach Berlin zu erm\u00f6glichen, und welche Kosten w\u00fcrden durch diese zus\u00e4tzlichen Halte entstehen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie bewertet die Bundesregierung die Analyse der Deutschen Krankenhausgesellschaft, wonach die vom Bundesminister f\u00fcr Gesundheit Dr. Karl Lauterbach angek\u00fcndigten Finanzhilfen des Bundes zur Vermeidung unkontrollierter Krankenhaus-Insolvenzen \"weit unter den sechs Milliarden Euro, die das BMG angek\u00fcndigt hat\", l\u00e4gen und sich in der Summe nur auf 2,4 Mrd. Euro beliefen (siehe www.aerzteblatt.de/nachrichten/147475/DKG-Analyse-Geplante-Liquiditaetshilfen-bleiben-deutlich-unter-Erwartungen), und kann das Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit mit Blick auf die infolge des j\u00fcngsten Urteils des Bundesverfassungsgerichts entstandenen massiven Verunsicherungen hinsichtlich der Aufstellung des Bundeshaushalts 2024 die Bereitstellung wenigstens der zuletzt zugesagten Mittel garantieren?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie bewertet die Bundesregierung den an mich herangetragenen Vorschlag, infolge des Urteils des Bundessozialgerichts vom 24. Oktober 2023 \u00c4rzte im Notdienst gem\u00e4\u00df \u00a7 75 Absatz 1b des F\u00fcnften Buches Sozialgesetzbuch (SGB V; sog. \"Pool\u00e4rzte\") hinsichtlich der Sozialversicherungspflicht sozialrechtlich Not\u00e4rzten im Rettungsdienst gleichzustellen, die schon nach geltendem Recht gem\u00e4\u00df \u00a7 23c Absatz 2 Satz 1 SGB IV von der Sozialversicherungspflicht befreit sind, und &ndash; mit Blick auf deren T\u00e4tigkeiten und Aufgaben &ndash; wie begr\u00fcndet die Bundesregierung die unterschiedliche Behandlung von \u00c4rzten im Notdienst gem\u00e4\u00df \u00a7 75 Absatz 1b SGB V einerseits und Not\u00e4rzten im Rettungsdienst andererseits hinsichtlich einer Befreiung von der Sozialversicherungspflicht?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Ergebnisse hat die Evaluierung des Agrarorganisationen-und-Lieferketten-Gesetzes ergeben, oder, falls diese noch nicht abgeschlossen ist, welche Zwischenergebnisse liegen vor?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIn welcher Weise hat die Bundesregierung Mitglieder des Deutschen Bundestages \u00fcber eine weitere milit\u00e4rische Unterst\u00fctzungsleistung in H\u00f6he von 1,3 Mrd. Euro, die der Bundesminister Boris Pistorius offenbar am 21. November 2023 der Ukraine zugesagt hat (www.welt.de/politik/ausland/article248645806/Deutschland-sagt-Ukraine-weitere-1-3-Milliarden-Euro-Militaerhilfe-zu.html), informiert (bitte erl\u00e4utern, welche Mitglieder des Deutschen Bundestages in welchem Format und an welchem Tag informiert wurden), und sind die zugesagten weiteren Unterst\u00fctzungsleistungen im finanziellen Umfang von 1,3 Mrd. Euro dergestalt haush\u00e4lterisch abgesichert, dass sie durch die im Rahmen des Bundeshaushaltes 2023 sowie des Regierungsentwurfs 2024 bereitgestellten bzw. seitens der Bundesregierung vorgeschlagenen finanziellen Mittel f\u00fcr die Unterst\u00fctzung der Ukraine (Kapitel 6002 Titel 687 03) ausk\u00f6mmlich finanziert werden k\u00f6nnen &ndash; ohne R\u00fcckgriff auf die im Rahmen der Bereinigungsvorlage regierungsseitig vorgeschlagene, aber mangels bisheriger Beschlussfassung des Haushaltsausschusses des Deutschen Bundestages \u00fcber den Einzelplan 60 im Rahmen der Beratungen zum Haushaltsgesetz 2024 bisher nicht beschlossene Erh\u00f6hung des genannten Titels im Vergleich zum urspr\u00fcnglichen Regierungsentwurf um 4 Mrd. Euro im Jahr 2024 zuz\u00fcglich einer Erh\u00f6hung der Verpflichtungserm\u00e4chtigungen um insgesamt 2 Mrd. Euro in den Jahren 2025 bis 2028?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIn welcher H\u00f6he werden Kosten und Ausgaben des Bundes eingespart, wenn die Zahl der B\u00fcrgergeldempf\u00e4nger um 100.000 niedriger l\u00e4ge?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nF\u00fchrt die Bundespolizei Grenzkontrollen an der deutsch-tschechischen Grenze bereits auf tschechischem Staatsgebiet bzw. \"vor der Grenzlinie bzw. vor der Einreise in das deutsche Staatsgebiet\" durch, wie die Antwort des s\u00e4chsischen Innenministeriums auf eine Kleine Anfrage der Abgeordneten Juliane Nagel nahelegt (Drucksache 7/14643, bitte mit Rechtsgrundlage erl\u00e4utern), und wie viele Zur\u00fcckweisungen an allen deutschen Landesgrenzen gab es im bisherigen vierten Quartal 2023 durch die Bundespolizei im Vergleich zur Zahl der bei unerlaubten Einreisen aufgegriffenen Personen und der dabei gestellten Asylgesuche (bitte die Angaben zu den Grenzen zu \u00d6sterreich, der Schweiz, Polen und Tschechien gesondert auff\u00fchren und bei den Zur\u00fcckweisungen nach den vier wichtigsten Staatsangeh\u00f6rigkeiten aufschl\u00fcsseln)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nInwiefern spiegelt die von Rechtsanw\u00e4lten und Rechtsanw\u00e4ltinnen an mich herangetragene Information, dass das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge syrischen Staatsangeh\u00f6rigen teilweise keinen subsidi\u00e4ren Schutz, sondern lediglich ein Abschiebungsverbot gew\u00e4hre, da kein innerstaatlicher bewaffneter Konflikt mehr bestehe, die Einsch\u00e4tzung der Bundesregierung zur Situation in Syrien wider (bitte m\u00f6glichst konkret darstellen), und inwiefern l\u00e4sst sich eine solche Einsch\u00e4tzung aus Sicht der Bundesregierung mit aktuellen Berichten \u00fcber eine Eskalation der Gewalt in Syrien (www.tagesspiegel.de/internationales/der-vergessene-krieg-in-syrien-eskaliert-die-gewalt-in-allen-landesteilen-10763929.html; www.malteser-international.org/de/ueber-uns/news/news-detail/krieg-in-syrien-groesste-eskalation-der-gewalt-seit-vier-jahren.html) vereinbaren (bitte m\u00f6glichst ausf\u00fchrlich begr\u00fcnden)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nKann die Bundesregierung ausschlie\u00dfen, dass Mitglieder der Hamas und/oder von Samidoun den Zeitraum zwischen der Ank\u00fcndigung der Vereins- bzw. Bet\u00e4tigungsverbote in der Regierungserkl\u00e4rung des Bundeskanzlers vom 12. Oktober 2023, deren Verh\u00e4ngung am 2. November 2023 und den bundesweiten Razzien am 23. November 2023 genutzt haben, um Gelder zu transferieren, die beispielsweise der Finanzierung von Terrorismus dienen k\u00f6nnten, und, falls die Bundesregierung die Antwort erneut unter Verweis auf den sog. Kernbereich der exekutiven Eigenverantwortung verweigern sollte (vgl. Antwort der Bundesregierung auf meine Schriftliche Frage 58 auf Bundestagsdrucksache 20/9234), inwiefern kann die Auskunft zu m\u00f6glichen Geldtransfers betreffender Personen in dem genannten abgeschlossenen Zeitraum zu einem \"Mitregieren Dritter\" bei Entscheidungen f\u00fchren, die in der alleinigen Kompetenz der Bundesregierung liegen (bitte dazu ggf. gem\u00e4\u00df der verfassungsrechtlichen Pflicht der Bundesregierung konkrete Angaben machen und nicht nur auf laufende Verwaltungsverfahren verweisen)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie oft waren nach Kenntnis der Bundesregierung die rechtsextremistischen Gruppierungen \"Totenwaffen-Division\", \"Atomwaffen-Division\" und die sogenannte \"Feuerkriegs-Division\" seit 2021 Thema von Sitzungen des Gemeinsamen Extremismus- und Terrorismusabwehrzentrums (bitte nach Jahren und Tatvorw\u00fcrfen aufschl\u00fcsseln)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIn welchem Umfang haben Bundesbeh\u00f6rden seit 2021 bei der Kontrolle bzw. \u00dcberwachung des grenz\u00fcberschreitenden Verkehrs Kriegswaffen, Gewehre und Pistolen bzw. Munition sichergestellt bzw. beschlagnahmt (bitte aufschl\u00fcsseln nach Jahren, Kriegswaffen, Langwaffen, Pistolen und Munition)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWird die Bundesregierung &ndash; gem\u00e4\u00df dem Schreiben des Staatssekret\u00e4rs im Bundesministerium der Finanzen Werner Gatzer vom 21. November 2023 zur haushaltswirtschaftlichen Sperre der Verpflichtungserm\u00e4chtigungen im Bundeshaushalt 2023 nach \u00a7 41 der Bundeshaushaltsordnung (BHO) &ndash; aktuell gesperrte Verpflichtungserm\u00e4chtigungen, insbesondere in Kapitel 1405 (Milit\u00e4rische Beschaffungen), aber auch in anderen Kapiteln des Einzelplans 14, im Rahmen der im Schreiben genannten besonderen Einzelfallregelung mit Bezug auf die zeitkritische Problematik der bei milit\u00e4rischen Beschaffungsvorhaben einzuhaltenden Angebotsbindefristen freigeben, um damit sowohl einen finanziellen Schaden vom Bund wie auch eine Verz\u00f6gerung in der Verbesserung der materiellen Einsatzbereitschaft der Bundeswehr zu verhindern, und gibt es nach Auffassung der Bundesregierung stichhaltige Gr\u00fcnde, die Bearbeitung bzw. Verabschiedung von 25-Millionen-Euro-Vorlagen gem\u00e4\u00df \u00a7 54 Absatz 3 BHO, die durch die haushaltswirtschaftliche Sperre betroffen sind, durch den Haushaltsausschuss des Deutschen Bundestages zu verlangsamen oder pausieren zu lassen, obwohl 25-Millionen-EuroVorlagen auch im Rahmen einer vorl\u00e4ufigen Haushaltsf\u00fchrung (z. B. im ersten Halbjahr 2022) vom Haushaltsausschuss beraten wurden?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie hoch sind nach Kenntnis der Bundesregierung die Ausgaben des Klima- und Transformationsfonds gem\u00e4\u00df dem am 9. August 2023 beschlossenen Wirtschaftsplan, die in den Jahren 2024 bis 2027 auf die neuen Bundesl\u00e4nder entfallen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Mehrkosten kommen nach Kenntnis der Bundesregierung durch die verfassungswidrigen Krediterm\u00e4chtigungen der Bundesregierung auf die Bundesrepublik Deutschland und auf einen durchschnittlichen Haushalt im Jahr 2024 zu (www.handelsblatt.com/politik/deutschland/notlage-im-bundeshaushalt-finanzministerium-will-krisenfonds-wsf-vollstaendig-aufloesen/29514800.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie positioniert sich die Bundesregierung zu der wiederholt vorgetragenen Forderung (vgl. www.fr.de/wirtschaft/ringen-um-eine-soziale-eu-taxonomie-92039392.html), nach der EU-Umwelt-Taxonomie nunmehr kurzfristig auch den Vorschlag f\u00fcr eine Sozial-Taxonomie-Verordnung vorzulegen, und mit welchen Anstrengungen vertritt die Bundesregierung diese Position auf europ\u00e4ischer Ebene?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie positioniert sich der Bundesminister der Finanzen zu dem Vorschlag des Deutschen Hotelund Gastst\u00e4ttenverbandes DEHOGA, die Mehrwertsteuer auf Speisen dauerhaft bei 7 Prozent zu belassen (www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/mehrwertsteuer-in-restaurants-branche-warnt-vor-katastrophe-19100113.html; www.handelsblatt.com/unternehmen/handel-konsumgueter/insolvenz-gaststaetten-durch-hoehere-mehrwertsteuer-bedroht-/29290384.html), und wie begr\u00fcndet er seine Antwort?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nPlant die Bundesregierung steuerliche Entlastungen oder zus\u00e4tzliche Belastungen f\u00fcr Unternehmen und B\u00fcrger in den n\u00e4chsten Jahren?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie m\u00f6chte die Bundesregierung die Bev\u00f6lkerung entlasten und gleichzeitig aber wieder Schulden abbauen bzw. wieder eine schwarze Null erreichen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nRechnet die Bundesregierung damit, dass das von der EU-Kommission am 20. Juni 2023 vorgeschlagene angepasste Paket f\u00fcr die n\u00e4chste Generation von EU-Eigenmitteln angenommen wird, und bis wann soll es nach Kenntnis der Bundesregierung hier zu einer Einigung auf EU-Ebene kommen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie soll aus Sicht der Bundesregierung die Finanzierung des Aufbauplans \"NextGenerationEU\" bei gestiegenem Zinsniveau seitens des EU-Haushaltes dargestellt werden, und wie beurteilt die Bundesregierung in diesem Zusammenhang die Risiken f\u00fcr den Bundeshaushalt?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Konsequenzen zieht der Bundesminister der Finanzen Christian Lindner aus der Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts \u00fcber die Verfassungsbeschwerde bezogen auf das Zweite Nachtragshaushaltsgesetz 2021 (vgl. www.merkur.de/politik/klimafonds-karlsruhe-christian-lindner-schulden-trick-ampel-koalition-gesetz-zr-92663830.html, zuletzt abgerufen am 9. November 2023)?", "Hintergrund und Einordnung, Grundlagen der \u00f6kobilanziellen Bewertung, Bedeutung geb\u00e4udebezogener \"grauer\" Anteile in der Bilanz, Stand der Schaffung von Voraussetzungen f\u00fcr \u00d6kobilanzierung, Entscheidungsbedarf", "(insgesamt 5 Einzelfragen)", "(insgesamt 101 Einzelfragen)", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg Ralf Stegner (SPD)", "Erkl\u00e4rung durch den Bundeskanzler, Olaf Scholz:<br />\r\nFreilassung von Geiseln durch Terroristen der Hamas; Umgang der Regierung mit dem Urteil des Verfassungsgerichts zur Anwendung der Schuldenbremse, Konsequenzen f\u00fcr die Haushaltspraxis dieser, fr\u00fcherer und k\u00fcnftiger Regierungen zur Nutzung von Sonderverm\u00f6gen mit gr\u00f6\u00dferen Schwierigkeiten bei der Bew\u00e4ltigung von Krisen wie der Corona-Pandemie, des russischen Angriffs auf die Ukraine und ausbleibender Gaslieferungen in den vergangenen zwei Jahren, Fortf\u00fchrung der Hochwasserhilfen f\u00fcr das Ahrtal und der Energiepreishilfen durch einen Nachtragshaushalt 2023 unter Nutzung der Ausnahmeregelung f\u00fcr die Schuldenbremse aufgrund einer au\u00dfergew\u00f6hnlichen Notsituation, Notwendigkeit und M\u00f6glichkeit eines j\u00e4hrlichen Neubeschlusses bei \u00e4hnlichen Notsituationen, unverz\u00fcgliche Sperrung des Wirtschaftsplans des Klima- und Transformationsfonds und Verringerung der R\u00fccklagen, vorl\u00e4ufig keine automatischen neuen Verpflichtungen f\u00fcr die kommenden Jahre, auch weiterhin gesicherte Aufgabenerf\u00fcllung des Staates, Verschiebung der Haushaltsberatungen und ausf\u00fchrliche Beratung der Regierungsfraktionen \u00fcber die Auswirkungen auf den Haushaltsentwurf f\u00fcr 2024, Ziel des Erhalts des gesellschaftlichen Zusammenhalts und des Sozialstaats sowie der Modernisierung des Landes", "Entschlie\u00dfungsantrag zur Regierungserkl\u00e4rung zur Haushaltslage", "Entschlie\u00dfungsantrag zur Regierungserkl\u00e4rung zur Haushaltslage", "Erweiterung und Flexibilisierung des Einsatzes von Videokonferenztechnik in der Zivilgerichtsbarkeit sowie in den Fachgerichtsbarkeiten: Entscheidungs- und Anordnungsbefugnis des Vorsitzenden, Ermessenseinschr\u00e4nkung bei Antr\u00e4gen aller Prozessbevollm\u00e4chtigten, Begr\u00fcndungspflicht bei Antragsablehnung, Teilnahme von Mitgliedern eines Kollegialorgans per Bild- und Ton\u00fcbertragung, Aufzeichnung der Videoverhandlung zum Zweck der vorl\u00e4ufigen Protokollaufzeichnung, Erprobung vollvirtueller Verhandlungen, Wegfall der Auslagenpauschale f\u00fcr die Inanspruchnahme von Videokonferenzverbindungen, zahlreiche weitere Regelungen, insbes. betr. Anordnung des pers\u00f6nlichen Erscheinens, Protokollinhalt und-genehmigung, Termin\u00e4nderung, Inhalt der Klageschrift und -erwiderung, Beratung des Gerichts, Zuziehung eines Dolmetschers sowie barrierefreie Zug\u00e4nglichmachung von Videokonferenztechnik f\u00fcr blinde oder sehbehinderte Menschen; Flexibilisierung der Durchf\u00fchrung von Videobeweisaufnahmen, Anpassung der Regelungen zur vorl\u00e4ufigen Protokollaufzeichnung, Schaffung einer virtuellen Rechtsantragstelle, Verm\u00f6gensauskunft per Bild- und Ton\u00fcbertragung, Gleichlauf der Regelungen in der Verwaltungs- und Finanzgerichtsbarkeit, besondere Regelungen in der Arbeits- und Sozialgerichtsbarkeit, Evaluierung der Regelungen zur Einf\u00fchrung vollvirtueller Videoverhandlungen nach 4 und ein weiteres Mal nach 8 Jahren, j\u00e4hrliche Berichtspflicht der Gerichte an das BMJ;<br />\r\nNeufassung \u00a7\u00a7 128a und 802f sowie \u00c4nderung zahlr. \u00a7\u00a7 Zivilprozessordnung, Aufhebung \u00a7\u00a7 16 und 17 alt und Neufassung \u00a7\u00a7 16 und 17 Gesetz betreffend die Einf\u00fchrung der Zivilprozessordnung sowie \u00c4nderung, Einf\u00fcgung, Neufassung und Aufhebung zahlr. \u00a7\u00a7 in 13 weiteren Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Vereinbarung im Koalitionsvertrag zur Durchf\u00fchrung von Online-Gerichtsverhandlungen und zur audio-visuellen Dokumentation von Beweisaufnahmen<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses: </strong>Klarstellung betr. die Geeignetheit der Videoverhandlung, St\u00e4rkung der Rechte von Verfahrensbeteiligten (M\u00f6glichkeit der Teilnahme an einer m\u00fcndlichen Videoverhandlung in geeigneten F\u00e4llen, Gestattung der Teilnahme an der Urteilsverk\u00fcndung per Bild- und Ton\u00fcbertragung, Erh\u00f6hung der Anforderungen an die Begr\u00fcndung einer Antragsablehnung auf Videoverhandlung), Erm\u00f6glichung vollvirtueller Videoverhandlungen mit Inkrafttreten des Gesetzes, Herstellung der \u00d6ffentlichkeit durch zus\u00e4tzliche \u00dcbertragung am Gerichtsstandort, Erprobung der \u00dcbertragung im Internet und diesbez. Regelung durch Rechtsverordnung, redaktionelle Anpassungen; Annahme einer Entschlie\u00dfung: Pr\u00fcfung des Bedarfs einer gesetzlichen Regelung betr. das Ziel eines einheitlichen Zugangs f\u00fcr B\u00fcrger, Anwaltschaft und Unternehmen zu Videoverhandlungen, Pr\u00fcfung der M\u00f6glichkeit der Anwendung der Regelungen zu vollvirtuellen Videoverhandlungen auch in der Arbeits- und Sozialgerichtsbarkeit;<br />\r\nNeufassung \u00a7 16 bei Wegfall \u00a7 17 Gesetz betreffend die Einf\u00fchrung der Zivilprozessordnung, erneute \u00c4nderung \u00a7\u00a7 128a, 160, 227, 284 und 1101 sowie zus\u00e4tzliche \u00c4nderung \u00a7 310 Zivilprozessordnung, zus\u00e4tzliche \u00c4nderung \u00a7 64 Gesetz \u00fcber das Verfahren in Familiensachen und in den Angelegenheiten der freiwilligen Gerichtsbarkeit, erneute \u00c4nderung \u00a7\u00a7 13a und 46 Arbeitsgerichtsgesetz sowie zus\u00e4tzliche \u00c4nderung \u00a7 71 Finanzgerichtsordnung; Verordnungserm\u00e4chtigung", "Schrittweise bundesweite Einf\u00fchrung einer digitalen Inhaltsdokumentation durch Ton-Aufzeichnung der erstinstanzlichen Hauptverhandlungen in Strafverfahren vor den Landgerichten und Oberlandesgerichten bis zum 1. Januar 2030, automatisierte \u00dcbertragung mittels Transkriptionssoftware in ein Textdokument, M\u00f6glichkeit der zus\u00e4tzlichen Bildaufzeichnung f\u00fcr L\u00e4nder und diesbez. Regelung durch Rechtsverordnung, Umsetzung der Pilotierungsphase bis Ende 2027 f\u00fcr Verfahren vor den Staatsschutzsenaten der Oberlandesgerichte sowie bis Ende 2030 f\u00fcr die L\u00e4nder unter Bestimmung des Zeitpunkts der Einf\u00fchrung durch Rechtsverordnung und M\u00f6glichkeit der Begrenzung auf einzelne Gerichte oder Spruchk\u00f6rper, Referenzimplementierung durch Bund und L\u00e4nder, keine detaillierten technischen und organisatorischen Vorgaben;<br />\r\nNeufassung \u00a7\u00a7 271 bis 274 bei Einf\u00fcgung \u00a7\u00a7 273a neu und 273b neu sowie \u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 Strafprozessordnung, Einf\u00fcgung \u00a7 19 Einf\u00fchrungsgesetz zur Strafprozessordnung sowie \u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 in 5 weiteren Gesetzen; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Abschlussbericht der Expertengruppe zur Dokumentation der strafgerichtlichen Hauptverhandlung, BMJ 2021<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses: </strong>Titel\u00e4nderung<strong> </strong>(eingebracht als: Gesetz zur digitalen Dokumentation der strafgerichtlichen Hauptverhandlung); Regelungen zur Dokumentation bei technischen St\u00f6rungen, Entkopplung des Absehens von der Aufzeichnung von den Vorschriften zum Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit, Erweiterung des Schutzes der Pers\u00f6nlichkeitsrechte besonders vulnerabler Zeugen, Konkretisierung zur Verwendung der technischen Dokumentation als Strengbeweismittel, Dokumentation und Zul\u00e4ssigkeit der Weitergabe von Transkripten, Geb\u00fchrenregelung, Korrekturen;<br />\r\nErneute \u00c4nderung \u00a7\u00a7 273, 273a, 273b und 352 Strafprozessordnung, zus\u00e4tzliche \u00c4nderung Nummer 1441 Anlage (Kostenverzeichnis) Justizverwaltungskostengesetz, Art. 10 Gesetz zur Abschaffung des G\u00fcterrechtsregisters und zur \u00c4nderung des COVID-19-Insolvenzaussetzungsgesetzes sowie Art. 5 Gesetz zur \u00dcberarbeitung des Sanktionenrechts &ndash; Ersatzfreiheitsstrafe, Strafzumessung, Auflagen und Weisungen sowie Unterbringung in einer Entziehungsanstalt", "Angesichts inflationsbedingter Preissteigerungen und zur Abfederung wirtschaftlicher Notlagen von Betreuungsvereinen aufgrund erh\u00f6hter Personalkosten Einf\u00fchrung einer zeitlich begrenzten monatlichen Sonderzahlung f\u00fcr berufliche Betreuer und anerkannte Betreuungsvereine sowie f\u00fcr ehrenamtliche Betreuer, Orientierung am TV\u00d6D-Tarifabschluss vom 22. April 2023; Einholung aktueller Ausz\u00fcge aus dem zentralen Schuldnerverzeichnis f\u00fcr ehrenamtliche Betreuer durch die Beh\u00f6rden;<br />\r\nGesetz zur Regelung einer Inflationsausgleichs-Sonderzahlung f\u00fcr berufliche Betreuer, Betreuungsvereine und ehrenamtliche Betreuer (<strong>Betreuer-Inflationsausgleichs-Sonderzahlungsgesetz</strong> &ndash; BetrInASG)<strong> </strong>als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung \u00a7 21 Betreuungsorganisationsgesetz<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses: </strong>Titel\u00e4nderung (eingebracht als: Gesetz zur Regelung einer Inflationsausgleichs-Sonderzahlung f\u00fcr berufliche Betreuer, Betreuungsvereine und ehrenamtliche Betreuer und zur \u00c4nderung des Betreuungsorganisationsgesetzes); Kompensation der Kosten durch Anhebung der Gerichtsgeb\u00fchren f\u00fcr Dauerbetreuungen und Dauerpflegschaften; Annahme einer Entschlie\u00dfung: zur Finanzierung der Querschnittsarbeit Hinwirken auf Umsetzung des Anspruchs der Vereine auf eine bedarfsgerechte, gleichwertige finanzielle Ausstattung mit \u00f6ffentlichen Mitteln durch alle L\u00e4nder, Evaluierung der Verg\u00fctungsstruktur im Betreuungswesen, basierend auf dem Evaluierungsbericht Vorlage eines Gesetzentwurfs zur Anpassung der Verg\u00fctungsstruktur, \u00dcberpr\u00fcfung zeitintensiver Berichts- und Dokumentationspflichten;<br />\r\nzus\u00e4tzliche \u00c4nderung Anlage 1 Kostenverzeichnis Gerichts- und Notarkostengesetz", "Umstellung der Versorgung mit Raumw\u00e4rme, Warmwasser und Prozessw\u00e4rme auf Treibhausgasneutralit\u00e4t bis zum Jahr 2045 durch Einf\u00fchrung einer fl\u00e4chendeckenden W\u00e4rmeplanung seitens der L\u00e4nder und Vorgaben zum Anteil erneuerbarer Energien und unvermeidbarer Abw\u00e4rme in W\u00e4rmenetzen ab dem Jahr 2030: 50 Prozent klimaneutrale leitungsgebundene W\u00e4rmeerzeugung im bundesweiten Mittel ab 1. Januar 2030 als Zielvorgabe f\u00fcr staatliche Stellen, rechtlich verbindliche Verpflichtung f\u00fcr Betreiber bestehender W\u00e4rmenetze zur Einspeisung von mindestens 30 Prozent erneuerbarer Energien bis zum Jahr 2030 und 80 Prozent bis zum Jahr 2040 sowie 65 Prozent f\u00fcr neue W\u00e4rmenetze ab 1. Januar 2024, \u00dcbergangsregelungen f\u00fcr KWK-gespeiste W\u00e4rmenetze und in F\u00e4llen wirtschaftlicher H\u00e4rte, vollst\u00e4ndige Klimaneutralit\u00e4t aller W\u00e4rmenetze ab dem Jahr 2045;<br />\r\nGesetz f\u00fcr die W\u00e4rmeplanung und zur Dekarbonisierung der W\u00e4rmenetze (<strong>W\u00e4rmeplanungsgesetz</strong> - WPG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung \u00a7\u00a7 1 und 204 Baugesetzbuch sowie Anlage 5 Gesetz \u00fcber die Umweltvertr\u00e4glichkeitspr\u00fcfung<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> \u00c4nderungen", "Schaffung eines Entlassungstatbestandes f\u00fcr Soldaten mit nachweislich schwerwiegenden verfassungsfeindlichen Bestrebungen, beschleunigte Entlassung aus dem Wehrdienstverh\u00e4ltnis durch Verwaltungsakt, Verfahrensvorschriften f\u00fcr die Entlassung, Verlust der Rechtsstellung des Soldaten bei strafrechtlicher Verurteilung wegen Volksverhetzung; Rechtsverordnungserm\u00e4chtigung zur dienstlichen Beurteilung von Soldaten und zur Einrichtung von Referenzgruppen f\u00fcr die F\u00f6rderung freigestellter, entlasteter oder beurlaubter Soldaten;<br />\r\n\u00c4nderung zahlr. \u00a7\u00a7 und Einf\u00fcgung \u00a7\u00a7 27a, 27b sowie 47a Soldatengesetz, \u00c4nderung \u00a7\u00a7 10, 29 und 30 Wehrpflichtgesetz sowie \u00a7 13 Reservistengesetz, Einf\u00fcgung \u00a7 86b Soldatenversorgungsgesetz, \u00c4nderung \u00a7 2 sowie Einf\u00fcgung \u00a7 3a Soldatenlaufbahnverordnung, \u00c4nderung \u00a7 8 Wehrsoldgesetz; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses</strong>: Einf\u00fchrung prognostischer Personalentwicklungsbewertungen, Beendigung des freiwilligen Wehrdienstes w\u00e4hrend der Probezeit;<br />\r\nErneute \u00c4nderung \u00a7\u00a7 27a, 27b und 58h Soldatengesetz sowie \u00a7 2 Soldatenlaufbahnverordnung; Verordnungserm\u00e4chtigung", "Erweiterung des Handlungsfreiraums der SPRIND: \u00dcbertragung der Befugnis zur Wahrnehmung von F\u00f6rderaufgaben auf dem Gebiet der Sprunginnovationen im eigenem Namen, Vereinfachung der Anwendung der Finanzierungsinstrumente, flexiblere Verwendung der Haushaltsmittel, Einschr\u00e4nkung des Besserstellungsverbotes, Unternehmensbeteiligung, Evaluierung der SPRIND bis Ende 2024<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses: </strong>Sicherung des geistigen Eigentums als Zielsetzung, h\u00e4lftiger Mittelzufluss von Einnahmen aus F\u00f6rdervorhaben zur F\u00f6rderung von Sprunginnovationen, Anpassung der Einwilligungsfiktion, Anhebung der zeitlichen Begrenzung der Einschr\u00e4nkung des Besserstellungsverbots f\u00fcr Unternehmensmitarbeitende von 2 auf 5 Jahre, Evaluation der Effizienz und Wirksamkeit der Fachaufsicht, Vorlage des Evaluationsberichts bis zum 31. Januar 2026;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7\u00a7 1, 3, 4, 5 und 7 SPRIND-Freiheitsgesetz", "Gesetz zur Beschleunigung von Disziplinarverfahren in der Bundesverwaltung und zur \u00c4nderung weiterer dienstrechtlicher Vorschriften", "Verbesserung der Liquidit\u00e4tssituation der Unternehmen sowie Bef\u00f6rderung dauerhaft h\u00f6herer Unternehmensinvestitionen und Innovationen zur Begleitung der wirtschaftlichen Transformation und St\u00e4rkung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit, der Wachstumschancen und des Standorts Deutschland; zahlreiche kleinere Ma\u00dfnahmen zur Vereinfachung des Steuersystems und B\u00fcrokratieentlastung vor allem kleinerer Unternehmen, Unterbindung unerw\u00fcnschter Steuergestaltungen sowie weitere Modernisierung des Steuerrechts, u.a. betr. Investitionspr\u00e4mien insbes. f\u00fcr Klimaschutz, Abschreibungsm\u00f6glichkeiten, steuerliche Forschungsf\u00f6rderung, Verlustabzugsregelungen, Umsetzung von EU-Recht;<br />\r\nGesetz zur steuerlichen F\u00f6rderung von Investitionen in den Klimaschutz (<strong>Klimaschutz-Investitionspr\u00e4miengesetz</strong> &ndash; KlimaInvPG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung von 18 Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen sowie Folge\u00e4nderungen in weiteren 16 Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen; Verordnungserm\u00e4chtigung, Bekanntmachungserlaubnis Abgabenordnung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Richtlinie (EU) 2021/514 vom 22. M\u00e4rz 2021 zur \u00c4nderung der Richtlinie 2011/16/EU \u00fcber die Zusammenarbeit der Verwaltungsbeh\u00f6rden im Bereich der Besteuerung (ABl. L 104, 25.03.2021, S. 1)<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> \u00c4nderungen betr. Fremdvergleichsgrundsatz bei grenz\u00fcberschreitender Gewinnabgrenzung in multinational t\u00e4tigen Unternehmensgruppen, digitales Verfahren zur Ermittlung von Elterneigenschaft und Kinderanzahl im Beitragsrecht der sozialen Pflegeversicherung, Mitteilungspflicht \u00fcber innerstaatliche Steuergestaltungen, Einf\u00fchrung der obligatorischen eRechnung, Beteiligung eines pers\u00f6nlich haftenden Gesellschafters einer KGaA; zahlreiche weitere Detail- und Folge\u00e4nderungen;<br />\r\n\u00c4nderung weiterer 4 Gesetze", "Erh\u00f6hung der Leistungsf\u00e4higkeit des deutschen Kapitalmarkts und der Attraktivit\u00e4t des deutschen Finanzstandorts durch finanzmarktrechtliche Anpassungen: Fortentwicklung des Gesellschaftsrechts und Verbesserung steuerrechtlicher Rahmenbedingungen, vereinfachte Eigenkapitalgewinnung durch Erleichterungen bei B\u00f6rsengang, insbes. f\u00fcr KMU, Kapitalerh\u00f6hungen und Mehrstimmrechtsaktien, rechtssicherer Erwerb von Grundst\u00fccken mit Anlagen f\u00fcr erneuerbare Energien durch offene Immobilienfonds, Digitalisierung am Kapitalmarkt mit elektronischen Namens- und Inhaberaktien, Umsetzung absehbarer EU-Vorgaben zum Kundenschutz bei Kryptoverwahrern, Wettbewerbsst\u00e4rkung durch Angleichung an rechtliche Rahmenbedingungen in anderen EU-Staaten, Bafin-Vergleichswebsite f\u00fcr Entgelte bei Zahlungskonten, M\u00f6glichkeit englischer Kommunikation mit der Bafin, Verbesserung steuerlicher Rahmenbedingungen bei Mitarbeiterbeteiligungen u.a.;<br />\r\n\u00c4nderung von 23 Gesetzen und 8 Rechtsverordnungen; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Verordnung (EU) 2023/1114 vom 31. Mai 2023 \u00fcber M\u00e4rkte f\u00fcr Kryptowerte und zur \u00c4nderung der Verordnungen (EU) Nr. 1093/2010 und (EU) Nr. 1095/2010 sowie der Richtlinien 2013/36/EU und (EU) 2019/1937 (ABl. L 150, 09.06.2023, S. 40)<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> BaFin als alleiniger Bettreiber einer Vergleichswebsite f\u00fcr Zahlungskontenentgelte, Streichung der vorgeschlagenen Regelungen zur Investition von Immobilienfonds in Grundst\u00fccke mit Erneuerbare-Energien-Anlagen (Freifl\u00e4chenanlagen) sowie zur Umsatzsteuerbefreiung f\u00fcr Kreditverwaltungen durch die Kreditgeber, zeitliche Entkopplung von Verbraucherdarlehensvertrag und Restschuldversicherung, \u00c4nderungen bei Mitarbeiterkapitalbeteiligungen, Verm\u00f6gensbeteiligungen, Arbeitnehmer-Sparzulage, Crowdfunding u.a.; redaktionelle Korrekturen;<br />\r\n\u00c4nderung weiterer 3 Gesetze", "Aussprache auf Verlangen der Fraktion der AfD, unabh\u00e4ngig von einer Fragestunde", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz zur Finanzierung von zukunftssichernden Investitionen (Zukunftsfinanzierungsgesetz -  ZuFinG)", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz f\u00fcr die W\u00e4rmeplanung und zur Dekarbonisierung der W\u00e4rmenetze", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz f\u00fcr die W\u00e4rmeplanung und zur Dekarbonisierung der W\u00e4rmenetze", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz zur St\u00e4rkung von Wachstumschancen, Investitionen und Innovation sowie Steuervereinfachung und Steuerfairness (Wachstumschancengesetz)", "Arzneimittelversorgung sicherstellen - Versorgungssicherheit gew\u00e4hrleisten", "Gesetz zur Beendigung des Aufenthalts und Verhinderung der Einb\u00fcrgerung antisemitischer Ausl\u00e4nder", "Strafverfolgung antisemitischer Straftaten: Schlie\u00dfung der Schutzl\u00fccken beim Landfriedensbruch und Erh\u00f6hung des Strafrahmens auf 5 Jahre Freiheitsstrafe, Wiederherstellung der Strafbarkeit der sog. Sympathiewerbung f\u00fcr kriminelle und terroristische Vereinigungen, Strafbarkeit f\u00fcr das Leugnen des Existenzrechts des Staates Israel und f\u00fcr den Aufruf zur Beseitigung des Staates Israel, Erh\u00f6hung des Strafrahmens der Volksverhetzung insbes. durch Einf\u00fchrung eines besonders schweren Falls;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7\u00a7 125, 129, 129a und 130 Strafgesetzbuch", "Mitteilung der Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament, den Rat, den Europ\u00e4ischen Wirtschafts- und Sozialausschuss und den Ausschuss der Regionen\r\nVorschlag f\u00fcr eine europ\u00e4ische Erkl\u00e4rung zum Radverkehr \r\nKOM(2023)566 endg.; Ratsdok. 13832/23", "Bericht der Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament und den Rat \u00fcber die Bewertung der Agentur der Europ\u00e4ischen Union f\u00fcr Flugsicherheit und der Verordnung (EU) 2018/1139 zur Festlegung gemeinsamer Vorschriften f\u00fcr die Zivilluftfahrt und zur Errichtung einer Agentur der Europ\u00e4ischen Union f\u00fcr Flugsicherheit \r\nKOM(2023) 524 endg.; Ratsdok. 12906/23", "Vorschlag f\u00fcr eine Verordnung des Rates zur Festsetzung der Fangm\u00f6glichkeiten f\u00fcr bestimmte Fischbest\u00e4nde und Bestandsgruppen in der Ostsee f\u00fcr 2024 und zur \u00c4nderung der Verordnung (EU) 2023/194 betreffend bestimmte Fangm\u00f6glichkeiten in anderen Gew\u00e4ssern \r\nKOM(2023) 492 endg.; Ratsdok. 12451/23", "Kommunale W\u00e4rmeplanung und Dekarbonisierung der W\u00e4rmenetze stoppen - Sichere, l\u00fcckenlose und bezahlbare Energieversorgung gew\u00e4hrleisten", "Bericht der Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament und den Rat \u00fcber die Anwendung der Kriterien f\u00fcr die Mittelzuweisungen und die Auswirkungen der Mittel\u00fcbertragungen auf die Wirksamkeit des Schulobst-, Schulgem\u00fcse- und Schulmilchprogramms der Union \r\nKOM(2023)456 endg.; Ratsdok. 12176/23", "Gesetzliche Rente st\u00e4rken - Beitragseinnahmen der gesetzlichen Rentenversicherung jetzt erh\u00f6hen, statt auf Aktienrente zu setzen", "Finanzierung der Betreuungsvereine und der Betreuer sicherstellen - Strukturen \r\nerhalten", "Mitteilung der Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament und den Rat\r\nSchlie\u00dfung der Fachkr\u00e4ftel\u00fccke im Cybersicherheitsbereich zur F\u00f6rderung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit, des Wachstums und der Resilienz in der EU (\"Akademie f\u00fcr Cybersicherheitskompetenzen\") \r\nKOM(2023)207 endg.; Ratsdok. 8513/23", "Vorschlag f\u00fcr eine Verordnung des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates \u00fcber Ma\u00dfnahmen zur St\u00e4rkung der Solidarit\u00e4t und der Kapazit\u00e4ten in der Union f\u00fcr die Erkennung, Vorsorge und Bew\u00e4ltigung von  Cybersicherheitsbedrohungen und  -vorf\u00e4llen\r\nKOM(2023) 209 endg.; Ratsdok. 8512/23", "Proposal for a Regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EU) 2019/881 as regards managed security services: 21. Juli 2023\r\nKOM(2022) 208 endg.; Ratsdok. 8511/23", "Generalverdacht gegen den \u00f6ffentlichen Dienst verhindern - Pr\u00e4vention gegen Extremismus st\u00e4rken, Disziplinarverfahren im bestehenden System beschleunigen", "Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments vom 19. Januar 2023 zur Reaktion der EU auf die Proteste und Hinrichtungen in Iran (2023/2511(RSP)) \r\nEP P9_TA(2023)0016", "Vorschlag f\u00fcr eine Verordnung des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates zur Schaffung eines Unionsrahmens f\u00fcr die Zertifizierung von CO2-Entnahmen\r\nKOM(2022) 672 endg.; Ratsdok. 15557/22", "Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments vom 15. Dezember 2022 zu dem Thema \"90 Jahre nach dem Holodomor: Anerkennung der Massent\u00f6tung durch Hunger als V\u00f6lkermord\" (2022/3001(RSP)) \r\nEP P9_TA(2022)0449", "Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments vom 15. Dezember 2022 zum Fall des Menschenrechtsverteidigers Abdulhadi al-Chawadscha in Bahrain (2022/2994(RSP)) \r\nEP P9_TA(2022)0447", "Erg\u00e4nzung des Gesellschaftsregisters als Folge\u00e4nderung des Personengesellschaftsrechts;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7\u00a7 3, 4, 5 und 11 Unternehmensbasisdatenregistergesetz<br />\r\n<br />\r\nBezug: Personengesellschaftsrechtsmodernisierungsgesetz , GESTA 19. WP C199<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Erg\u00e4nzung der Verordnungerm\u00e4chtigung zur Anbidnung weiterer Quellregister und von weiteren nutzungsberechtigten \u00f6ffentlichen Stellen; Annahme einer Entschlie\u00dfung zur Bereitstellung der bundeseinheitlichen Wirtschaftsnummern sowie Konsolidierung der in den Quellregistern enthaltenen Daten;<br />\r\nZus\u00e4tzliche \u00c4nderung \u00a7 10 Unternehmensbasisdatenregistergesetz", "Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Angelegenheiten der Vertriebenen und Fl\u00fcchtlinge (Bundesvertriebenengesetz - BVFG)", "Gesetz zum ersten Teil der Reform des Nachrichtendienstrechts", "Gesetz zur \u00c4nderung des BND-Gesetzes", "Gesetz zur Bestimmung Georgiens und der Republik Moldau als sichere Herkunftsstaaten", "St\u00e4rkung der Gleichstellung und Gleichstellungsarbeit innerhalb des Gesch\u00e4ftsbereichs BMVg, Erh\u00f6hung des Anteils der Soldatinnen, Entlastung des milit\u00e4rischen Personals bei der Wahrnehmung der Sorgeaufgaben: Sensibilisierung der milit\u00e4rischen Vorgesetzten f\u00fcr das Thema Gleichstellung, Verbesserung des Personalmanagements, Gleichstellungsplan als wirksame Planungsgrundlage f\u00fcr die Ausf\u00fchrung von gleichstellungs- und vereinbarkeitsf\u00f6rdernden Ma\u00dfnahmen, St\u00e4rkung der Rahmenbedingungen f\u00fcr eine bessere Vereinbarkeit von Familie sowie Pflege und Dienst, St\u00e4rkung der Rechte sowie der Einbindung und Zusammenarbeit der milit\u00e4rischen Gleichstellungsbeauftragten mit der Leitung der Dienststellen, klarstellende Regelungen in Bezug auf den Informationsanspruch der Gleichstellungsbeauftragten in Wehrdisziplinar- und Wehrbeschwerdeverfahren, Berichterstattung der Bundesregierung aller 4 Jahre mittels Gleichstellungsbericht; Aufhebung der Hinzuverdienstgrenze;<br />\r\nKonstitutive Neufassung<strong> Soldatinnen- und Soldatengleichstellungsgesetz</strong> (SGleiG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 von weiteren 6 Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen, Aufhebung Soldatinnen- und Soldatengleichstellungsgesetz alte Fassung; Verordnungserm\u00e4chtigung", "Schaffung eines verbindlichen und strategischen Rahmens f\u00fcr eine vorsorgende Klimaanpassung, risikobasierende Adaption von Gesellschaft, Wirtschaft und Infrastruktur an die negativen Auswirkungen des Klimawandels, Verhinderung der Zunahme sozialer Ungleichheiten und besonderer Schutz vulnerabler Personengruppen: Vorlage der Klimaanpassungsstrategie bis zum 30. September 2025 mit messbaren Zielen sowie Indikatoren und geeigneten Ma\u00dfnahmen, Monitoringbericht und Nachsteuerung bei Zielverfehlung, Fortschreibung der Strategie aller vier Jahre, Anpassung der Bundesliegenschaften an die Folgen des Klimawandels, Ber\u00fccksichtigungsgebot bei Planungen und Entscheidungen durch Tr\u00e4ger \u00f6ffentlicher Aufgaben; Zusammenarbeit von Bund, L\u00e4ndern und anderen Verwaltungstr\u00e4gern in allen erforderlichen Handlungsfeldern, Vorlage landeseigener Klimaanpassungsstrategien und Klimaanpassungskonzepte<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Erweiterung der Handlungsfelder um das Thema Arbeitsschutz, Frist\u00e4nderungen, inhaltliche Konkretisierung der Klimarisikoanalyse des Bundes, Ver\u00f6ffentlichung von Datenerhebungen;<br />\r\nAnnahme einer Entschlie\u00dfung: Steigerung des \u00f6ffentlichen Bewusstseins und St\u00e4rkung des Risikobewusstseins der B\u00fcrger gegen\u00fcber Klimawandelfolgen, \u200bVerankerung der gemeinsamen Finanzierung von Bund und L\u00e4ndern zur Klimavorsorge und Klimaanpassung, Duchf\u00fchrung pr\u00e4ventiv wirksamer Klimaanpassungsma\u00dfnahmen, bundeseinheitliche Standards f\u00fcr die Bewertung von Hochwasser- und Starkregenrisiken, Ver\u00f6ffentlichung von Gefahren- und Risikokarten, einfache und b\u00fcrokratiearme F\u00f6rderinstrumente und Antragsverfahren f\u00fcr bereitgestellte Bundesmittel, systematische Ber\u00fccksichtigung von Anforderungen der Klimaanpassung bei anstehenden Gesetzgebungsinitiativen, Abstimmung grenz\u00fcbergreifender Klimaanpassungsma\u00dfnahmen durch L\u00e4nder und Kommunen, Informations- und Datenaustausch zu Extremwetterereignissen, Aufbau eines Naturgefahrenportals beim Deutschen Wetterdienst;<br />\r\n\u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 Bundes-Klimaanpassungsgesetz", "Aussch\u00f6pfung von Einsparpotenzialen und Absenkung von Ausgabenans\u00e4tzen zur R\u00fcckkehr zur finanzpolitischen Normalit\u00e4t mit Einhaltung der Kreditobergrenze nach Jahren mit Krisenbek\u00e4mpfungshaushalten bei gleichzeitiger Bew\u00e4ltigung der Herausforderungen Klimawandel, Energieversorgung, Digitalisierung, demographische Entwicklung, Anstieg von Preisniveau und Zinsen, Wachstum und gesellschaftlicher Zusammenhalt sowie innere Sicherheit und Verteidigung: einheitliche Einkommensgrenze f\u00fcr Elterngeld, Aufl\u00f6sung des Sonderverm\u00f6gens \"Digitale Infrastruktur\", Erg\u00e4nzung der Zweckbestimmung des Sonderverm\u00f6gens \"Klima- und Transformationsfonds\" betr. Mikroelektronik und Bundesschienenwege, einheitliche Ausbildungs- und Arbeitsf\u00f6rderung f\u00fcr junge Menschen durch die Agenturen f\u00fcr Arbeit, Minderungen bei Bundeszusch\u00fcssen zu gesetzlicher Rentenversicherung und sozialer Pflegeversicherung, \u00c4nderung des CO2-Preispfads, verbesserte Ausstattung der Bundeswehr durch flexibleren Einsatz des Sonderverm\u00f6gens Bundeswehr u.a.;<br />\r\n\u00c4nderung von 9 Gesetzen<br />\r\n<br />\r\n<strong>Erste Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Abspaltung der Art. 6 und 7 (Haushaltsfinanzierungsgesetz 2023) s. D052<br />\r\n<br />\r\n<strong>Zweite Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> \u00dcbrige Art. 1, 2, 3, 4, 5, 8 und 9 (Haushaltsfinanzierungsgesetz 2024) s. D053", "Bereitstellung von Mitteln in H\u00f6he von rd. 1091 Mio Euro f\u00fcr die im Wirtschaftsplan genannten F\u00f6rderzwecke, Vergabe von zinsg\u00fcnstigen Darlehen und Beteiligungskapital im Volumen von rd. 11,000 Mrd Euro insbes. an mittelst\u00e4ndische Unternehmen und Freiberufler<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses: </strong>Verordnungserm\u00e4chtigungen zur<strong> </strong>Erweiterung des F\u00f6rderkreises auf gemeinn\u00fctzige kleine und mittlere Unternehmen sowie zur Umsetzung von Nachhaltigkeitskriterien in Programmen des ERP-Wirtschaftsplans;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7 4 sowie Einf\u00fcgung \u00a7\u00a7 6 und 7 ERP-Wirtschaftsplangesetz 2024; Verordnungserm\u00e4chtigung", "Gesetz zur Anpassung der Bundesbesoldung und -versorgung f\u00fcr die Jahre 2023 und 2024 sowie zur \u00c4nderung weiterer dienstrechtlicher Vorschriften (BBVAnp\u00c4ndG 2023/2024)", "Berufst\u00e4tige Pendler sofort entlasten - Entfernungspauschalen f\u00fcr Kraftfahrzeuge ab dem ersten Kilometer auf 50 Cent erh\u00f6hen und an die Preisentwicklung anpassen", "Landwirte in Deutschland unterst\u00fctzen - Bedarfsgerechten Pflanzenschutz nach guter fachlicher Praxis gew\u00e4hrleisten", "F\u00fcr ein Offlinezugangsgesetz", "Agrarbetriebe und insbesondere den Gartenbau absichern", "Schluss mit Netzsperren unter Umgehung der Gerichte", "Ausnutzung von IT-Sicherheitsl\u00fccken durch Bundesbeh\u00f6rden verbieten", "Keine Privatadressen im Impressum", "Recht auf schnelles Internet f\u00fcr alle", "Rechtstechnische \u00c4nderungen infolge der Einf\u00fchrung elektronischer Standardformulare (\"eForms\") im Vergaberecht f\u00fcr Bauleistungen;<br />\r\n\u00c4nderung von 3 Rechtsverordnungen", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg Eugen Schmidt (AfD)", "Begr\u00fc\u00dfung der Pr\u00e4sidenten des Bundes der Vertriebenen, Dr. Bernd Fabritius", "Erteilung eines Ordnungsrufes an die Abg Beatrix von Storch (AfD)", "Erteilung eines Ordnungsrufes an die Abg Beatrix von Storch (AfD)", "Begr\u00fc\u00dfung der Wehrbeauftragen des Deutschen Bundestages, Dr. Eva H\u00f6gl", "Kinderkopftuch als politisch-weltanschauliches Symbol - Verbot in \u00f6ffentlichen Kindertageseinrichtungen und Schulen", "Aussprache auf Verlangen der Fraktion der CDU/CSU, unabh\u00e4ngig von einer Fragestunde", "Vereinbarte Debatte zum internationalen Tag zur Beseitigung von Gewalt gegen Frauen", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz zum ersten Teil der Reform des Nachrichtendienstrechts", "Statistische Erfassung und Bek\u00e4mpfung von Vielehen in der Bundesrepublik Deutschland", "Gemeinsame Verantwortung f\u00fcr die Oder", "Digitalstrategie zur Chefsache machen", "Klimaschutz international weiter st\u00e4rken und nicht national konterkarieren", "Der Ukraine zum Sieg verhelfen - F\u00fcr eine umfassende und kontinuierliche Unterst\u00fctzung der Ukraine", "Zur Verringerung der Anreize f\u00fcr eine Sekund\u00e4rmigration innerhalb der EU nach Deutschland sowie zur Entlastung von Kommunen und L\u00e4ndern Verl\u00e4ngerung der Bezugsdauer von Sozialleistungen f\u00fcr Leistungsberechtigte, unver\u00e4nderte Leistungsh\u00f6he, medizinische Versorgung f\u00fcr die Dauer des Bezugs;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7 2 Asylbewerberleistungsgesetz", "Sammel\u00fcbersicht 472 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 471 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 470 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 469 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 468 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 467 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 466 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 465 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 464 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 463 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 462 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 461 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 460 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Sammel\u00fcbersicht 459 des Petitionsausschusses (2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petitionen", "Zivilrechtlicher Schutz gegen das Verlangen \u00fcberh\u00f6hter Mieten: erleichterte Sanktionierung von Verst\u00f6\u00dfen gegen \u00a75 WiStG durch rechtsvereinfachende Ausgestaltung des Ordnungswidrigkeitstatbestands der Mietpreis\u00fcberh\u00f6hung, Wiederherstellung der generalpr\u00e4ventiven Wirkung durch Erh\u00f6hung des Bu\u00dfgeldrahmens auf 100.000 Euro;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7\u00a7 5 und 22 Wirtschaftsstrafgesetz 1954", "Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Ukraine konsequent fortsetzen - Lieferung des Taurus-Marschflugk\u00f6rpers beschlie\u00dfen", "Feststellung einer Subsidiarit\u00e4tsverletzung gem. Art. 6 Protokoll Nr. 2 zum Vertrag von Lissabon: unzureichende Rechtsgrundlage f\u00fcr die Schaffung einer neuen Rechtsform f\u00fcr Vereine ohne Erwerbszweck, Eingriff in nationale Hoheitsrechte, Verletzung der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit<br />\r\n<br />\r\nBezug: Vorschlag f\u00fcr eine Richtlinie des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates \u00fcber europ\u00e4ische grenz\u00fcbergreifende Vereine KOM(2023) 516 endg., Ratsdok. 12800/23 (BR-Drs 479/23)", "Verl\u00e4ngerung der Preisbremsen f\u00fcr Strom, Erdgas und W\u00e4rme bis zum 30. April 2024;<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Verl\u00e4ngerung der Preisbremsen nur bis zum 31. M\u00e4rz 2024 im Gleichlauf mit dem Entwurf zur Verl\u00e4ngerung des Temporary Crisis and Transition Framework (TCTF) der EU, Ausweitung des zeitlichen Anwendungsbereichs der Preisbremsen auch auf Differenzbetragsanpassungsverordnung, Verl\u00e4ngerung der Strompreisbremse f\u00fcr Letztverbraucher nicht f\u00fcr weitergeleiteten Strom an Dritte;<br />\r\nErneuter \u00c4nderung \u00a7\u00a7 1 und 2 sowie zus\u00e4tzliche \u00c4nderung \u00a7 3 Preisbremsenverl\u00e4ngerungsverordnung", "Arbeitende Mitte st\u00e4rken - Steuerbelastung senken", "Bezahlbaren Strom sichern - Industriestrompreis einf\u00fchren, Stromsteuer abschaffen", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz zur Bestimmung Georgiens und der Republik Moldau als sichere Herkunftsstaaten", "Strom geh\u00f6rt zum menschenw\u00fcrdigen Leben - Strombedarf im B\u00fcrgergeld und in der Altersgrundsicherung decken", "Sp\u00e4taussiedler willkommen hei\u00dfen - Bekenntnisse zum deutschen Volkstum anerkennen", "Preisexplosion im Gastronomiegewerbe verhindern - Arbeitspl\u00e4tze sichern - B\u00fcrokratie abbauen", "Liberalisierung des Namensrechts zur Erleichterung der Namenswahl und familienrechtlicher Namens\u00e4nderungen sowie Anpassung an die Entwicklung in anderen EU-Staaten: M\u00f6glichkeit der Bildung von Doppelnamen f\u00fcr Ehegatten und gemeinsame Kinder, Erweiterung der Regelungen zur Namensf\u00fchrung f\u00fcr minderj\u00e4hrige Kinder geschiedener Eltern oder verwitweter Elternteile, R\u00fcckbenennung f\u00fcr einbenannte minderj\u00e4hrige sowie vollj\u00e4hrige Stiefkinder, Ber\u00fccksichtigung von Namenstraditionen anerkannter nationaler Minderheiten sowie geschlechtsangepasster Formen von Personen mit Migrationshintergrund, Namens\u00e4nderungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Vollj\u00e4hrige, Aufhebung des Zwangs zur Namens\u00e4nderung nach Erwachsenenadoption;<br />\r\nNeufassung \u00a7 1355 bei Einf\u00fcgung \u00a7\u00a7 1355a und 1355b, Einf\u00fcgung \u00a7\u00a7 1617d bis 1617i, Aufhebung \u00a7 1618 bei Umsetzung \u00a7 1618a als \u00a7 1618 neu sowie \u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 B\u00fcrgerliches Gesetzbuch, \u00c4nderung Art. 10, 48 und 226 Einf\u00fchrungsgesetz zum B\u00fcrgerlichen Gesetzbuche, \u00c4nderung \u00a7 1 und Aufhebung \u00a7 4 Minderheiten-Namens\u00e4nderungsgesetz, \u00c4nderung \u00a7\u00a7 41, 45 und 79 und Aufhebung \u00a7 42 Personenstandsgesetz sowie Folge\u00e4nderungen in 2 weiteren Gesetzen<br />\r\n<br />\r\nBezug: Eckpunkte zur Reform des Namensrechts vom 11.02.2020, BMJV/BMI", "B\u00fcrgergeld und Sozialhilfe bleiben unter Hartz-IV-Niveau - Betroffenen den vollen Inflationsverlust ausgleichen", "Leistungen von Bienen und Imkerei honorieren - Einf\u00fchrung einer staatlichen Best\u00e4ubungspr\u00e4mie", "Abgabe einer Stellungnahme gem. Art. 23 III GG: Bem\u00fchungen im Trilogverfahren zur KI-Verordnung u.a. betr. Konformit\u00e4tspr\u00fcfung von Hochrisiko-Systemen, Kennzeichnungspflicht f\u00fcr \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Inhalte, Definition von KI-Anbietenden und KI-Einsetzenden, ausnahmslose Befristigung von Reallaboren, Verbot biometrischer Identifikations- und Kategorisierungssysteme im \u00f6ffentlichen Raum sowie von Emotionserkennungssystemen, Recht auf menschliche Entscheidungspr\u00fcfung und Einsicht in personenbezogene Daten; Evaluation der EU-Regelungen zum Text- und Datamining, Benennung mindestens einer nationalen Aufsichtsbeh\u00f6rde, Fort- und Weiterbildungen f\u00fcr Besch\u00e4ftigte in \u00f6ffentlichen Einrichtungen, Bewertung s\u00e4mtl. im Gesch\u00e4ftsbereich der Bundesregierung im Einsatz befindlichen KI-Systeme, Partizipationsm\u00f6glichkeiten und Transparenz im Rahmen von KI-Standardisierungsprozessen<br />\r\n<br />\r\nBezug: Vorschlag f\u00fcr eine Verordnung des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates zur Festlegung harmonisierter Vorschriften f\u00fcr k\u00fcnstliche Intelligenz (Gesetz \u00fcber k\u00fcnstliche Intelligenz) und zur \u00c4nderung bestimmter Rechtsakte der Union. KOM(2021) 206 endg., Ratsdok. 8115/21 (BR-Drs 488/21)", "Gesetz zur Einstufung Georgiens und der Republik Moldau als sichere Herkunftsstaaten", "Wiederaufbau der Ukraine f\u00f6rdern - Gew\u00e4hrleistungsrahmen des Bundes nutzen", "Getreideabkommen fortsetzen, M\u00e4rkte kontrollieren - Weltern\u00e4hrung sichern", "Das Erbe der Bodenreform verteidigen, Fl\u00e4chen gemeinwohlorientiert verpachten", "Deindustrialisierung verhindern - Aktive Industriepolitik f\u00fcr Klima und Besch\u00e4ftigung als robuste Antwort auf das US-Gesetz zur Bek\u00e4mpfung der Inflation", "PCK Schwedt Raffinerie retten und transformieren - Deindustrialisierung Ostdeutschlands verhindern", "Istanbul-Konvention vorbehaltlos umsetzen", "Auf das Wochenende fallende gesetzliche Feiertage an Werktagen nachholen", "Das Recht auf Bildung st\u00e4rken - Grundbildung im Globalen S\u00fcden als Basis gesellschaftlicher Teilhabe auf- und ausbauen", "Den Solidarit\u00e4tszuschlag z\u00fcgig vollst\u00e4ndig abschaffen", "Tempolimit einf\u00fchren", "A 100 qualifiziert beenden", "Keine weitere Wohnkostenbelastung - EU-Geb\u00e4uderichtlinie stoppen", "Erteilung eines Ordnungsrufes an die Abg Beatrix von Storch (AfD)", "Erteilung eines Ordnungsrufes an die Abg Beatrix von Storch (AfD)", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg Matthias Helferich (fraktionslos)", "Verh\u00e4ngung eines Ordnungsgeldes gegen die Abg Beatrix von Storch (AfD)", "Aussprache auf Verlangen der Fraktion DIE LINKE, unabh\u00e4ngig von einer Fragestunde", "Einleitende Ausf\u00fchrungen und Befragung des Bundeskanzlers, Olaf Scholz", "Eine interessen- und wertegeleitete Internationalisierung von Wissenschaft und Hochschulbildung", "R\u00fcckzug der Bundesregierung aus der internationalen Zusammenarbeit in Wissenschaft und Forschung stoppen - Deutsche Vermittlerorganisationen st\u00e4rken", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWer tr\u00e4gt die Verantwortung, dass die aktuell geltenden Fassungen der Muster-Verwaltungsvorschrift Technische Baubestimmungen (VVTB) und der Muster-Holzbaurichtlinie je nach individueller Umsetzung in den Bundesl\u00e4ndern in der Bau- und Genehmigungspraxis bei vergleichbaren Bauten zu nach meiner Kenntnis teilweise v\u00f6llig unterschiedlichen Genehmigungsverhalten f\u00fchren und die beim Deutschen Institut f\u00fcr Bautechnik (DIBt) beantragte allgemeine, bauaufsichtliche Bauartgenehmigungen (aBGs) zudem teilweise Bearbeitungszeiten von mehreren Jahren aufweisen, und wie l\u00f6st die Bundesregierung dieses Dilemma in der Holzbauinitiative, ggf. gemeinsam mit den zust\u00e4ndigen Bundesl\u00e4ndern?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie beantwortet die Bundesregierung die Zielkonflikte zwischen der F\u00f6rderung von Holzbau und Vermeidung von ressourcenintensiven Kapselungen und Abfallaufkommen, z. B. durch Gipsplatten beim Brandschutz vor dem Hintergrund der Holzbauinitiative?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele Mittel sind in der Titelgruppe 50 \"Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetz\" des Einzelplans 30 im Haushaltsjahr 2023 bisher abgeflossen, und plant die Bundesregierung, ggf. nicht abgeflossene Mittel am Ende des Jahres f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Studierenden, die unter der hohen Zinslast des KfW-Studienkredites leiden, bereitzustellen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Ma\u00dfnahmen hat die Bundesregierung ergriffen, um sicherzustellen, dass Verbraucherinnen und Verbraucher im Sinne der Bestimmungen des Verpackungsgesetzes (\u00a7 14 Absatz 3) ausreichend \u00fcber ihre Rolle beim Recycling von Verpackungsabf\u00e4llen aufgekl\u00e4rt werden, und l\u00e4sst sich die Bundesregierung \u00fcber die daf\u00fcr zur Verf\u00fcgung gestellten Finanzmittel der Dualen Systeme berichten?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie bewertet die Bundesregierung den Erfolg der bisherigen Ma\u00dfnahmen zur Verbraucheraufkl\u00e4rung der von den Dualen Systemen initiierten Kampagne \"M\u00fclltrennung wirkt!\", und gibt es Pl\u00e4ne, die Ma\u00dfnahmen zu verbessern?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nSieht der Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz Dr. Robert Habeck vor dem Hintergrund, dass bereits jetzt modernste Kernreaktoren, die Atomm\u00fcll als Treibstoff benutzen, von deutschen Atomphysikern in Ruanda gebaut werden, eine nach meiner Ansicht bestehende Gefahr, dass uns die Dritte Welt im Bereich der Kernforschung \u00fcberholt, und was will der Bundesminister ggf. dagegen tun (www.welt.de/wissenschaft/plus247419906/Atomkraft-Deutsche-Physiker-bauen-DualFluid-Kernreaktor-in-Ruanda.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nPlant die Bundesregierung im Nachgang des Urteils des Bundesverwaltungsgerichts (Urteil vom 7. November 2023, Az. 3 C 8.22 u. a.) einen Gesetzentwurf zur \u00c4nderung des \u00a7 13 des Bet\u00e4ubungsmittelgesetzes vorzulegen oder eine anderweitige L\u00f6sung f\u00fcr die Beschaffung von Natrium-Pentobarbital f\u00fcr Sterbewillige vorzuschlagen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Schlussfolgerungen zieht die Bundesregierung aus der im \"TAGESSPIEGEL\" Background vom 6. November 2023 vorgestellte neue Studie der schwedischen und britischen Wissenschaftler Bengt Danielsson, Neil Vargesson und Christian Danielsson zu den Ursachen und dem Verlauf des Duogynon-Skandals (www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0890623823001624), und beabsichtigt die Bundesregierung, auf Basis dieser neuen Erkenntnisse selbst ein neues Rechtsgutachten zum Duogynon-Skandal in Auftrag zu geben?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nInwiefern hat die Bundesregierung die Umsetzungsempfehlungen der Berichterstattungsstelle geschlechtsspezifische Gewalt beim Deutschen Institut f\u00fcr Menschenrechte zu Artikel 59 Absatz 1 bis 3 der Istanbul-Konvention zur Kenntnis genommen (www.institut-fuer-menschenrechte.de/fileadmin/Redaktion/Publikationen/Analyse_Studie/Analyse_Aufenthaltstitel_fuer_Betroffene_haeuslicher_Gewalt.pdf), und teilt die Bundesregierung die Auffassung der Berichterstattungsstelle, dass die Situation der Betroffenen h\u00e4uslicher Gewalt durch die bestehende Rechtslage nicht ausreichend ber\u00fccksichtigt wird und gesetzgeberische Anpassungen erforderlich sind, um die Bestimmungen der Konvention vollst\u00e4ndig umzusetzen, insbesondere durch Einf\u00fchrung von zwei verl\u00e4ngerbaren Aufenthaltstiteln in \u00a7 25 des Aufenthaltsgesetzes aufgrund der pers\u00f6nlichen Situation von Betroffenen h\u00e4uslicher Gewalt oder zur Mitwirkung im Ermittlungs- oder Strafverfahren?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nPlant die Bundesregierung konkrete Initiativen, um die Unterbreitung eines Vorschlags zur \u00c4nderung der europ\u00e4ischen Tierschutzgesetzgebung (Transport, Haltung, Schlachtung, Kennzeichnung von tierischen Lebensmitteln) der Europ\u00e4ischen Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament und den Rat zu erm\u00f6glichen, und wenn ja, welche, und wenn nein, warum nicht?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele potenziell f\u00fcr eine Beschaffung als Hochseeschlepper infrage kommenden Schiffe wurden von Angeh\u00f6rigen des Gesch\u00e4ftsbereichs des Bundesministeriums der Verteidigung im Rahmen einer pers\u00f6nlichen Inaugenscheinnahme begutachtet (bitte unter Angabe der letzten zw\u00f6lf Inaugenscheinnahmen, jeweils mit Angabe des Tages sowie des Ortes der Inaugenscheinnahme angeben), und ist es zutreffend, dass der Hochseeschlepper \"R\u00fcgen\" von einem t\u00fcrkischen Schiffsh\u00e4ndler, der sich auf \"end-of-life ships\" spezialisiert hat, erworben wurde?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWann werden die nach Aussage von Vizeadmiral Frank Lenski noch notwendigen Arbeiten am Hochseeschlepper \"R\u00fcgen\" nach aktuellem Planungsstand beendet sein, und welche zeitlichen Meilensteine (insbesondere unter Angabe von geplantem Vertragsschluss und geplanter Indienststellung) liegen dem Beschaffungsvorhaben eines zweiten Hochseeschleppers nach aktuellem Planungsstand zugrunde (www.bundeswehr.de/de/aktuelles/meldungen/neuer-hochseeschlepper-ruegen-kommt-rekordzeit-truppe-5669272)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nAuf Basis welcher Berechnungen kommt die Bundesregierung zu der im Beschlusspapier der Besprechung des Bundeskanzlers mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder am 6. November 2023 zu TOP 6, \"Fl\u00fcchtlingspolitik &ndash; Humanit\u00e4t und Ordnung\", auf S. 15 schriftlich niedergelegten Aussage, dass \"die Vereinbarung zwischen dem Bundeskanzler und den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder, dass Asylbewerberinnen und Asylbewerber statt bisher 18 Monate k\u00fcnftig 36 Monate im Grundleistungsbezug des Asylbewerberleistungsgesetzes erhalten, [&hellip;] zu weiteren Einsparungen bei L\u00e4ndern und Kommunen in H\u00f6he eines mittleren dreistelligen Millionenbetrags pro Jahr\" f\u00fchren w\u00fcrde, und wann will die Bundesregierung einen entsprechenden Gesetzentwurf zur \u00c4nderung des Asylbewerberleistungsgesetzes vorlegen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nBef\u00fcrwortet die Bundesregierung ein Zutrittsrecht f\u00fcr Mitarbeiter staatlich finanzierter Projekte und Beratungsstellen f\u00fcr ausl\u00e4ndische Besch\u00e4ftigte, insbesondere f\u00fcr Saisonarbeitskr\u00e4fte, zu deren Arbeitsst\u00e4tten und Unterk\u00fcnften zum Zwecke der arbeitsrechtlichen Information und Betreuung, und wenn nein, warum nicht?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIst der Bundesregierung bekannt, und wenn ja, welche Schl\u00fcsse zieht die Bundesregierung daraus, dass im Nachbarland D\u00e4nemark die Autos von Raserinnen und Rasern beschlagnahmt und zwangsversteigert werden k\u00f6nnen, wenn diese die H\u00f6chstgeschwindigkeit um mehr als 100 Prozent \u00fcberschreiten (www.spiegel.de/panorama/justiz/daenemark-polizei-beschlagnahmt-auto-von-deutschem-paar-wegen-raserei-a-d892cd98-1ba4-4c1a-ab1b-02902decd97f), bzw. gibt es bereits \u00dcberlegungen f\u00fcr \u00e4hnliche Gesetze in Deutschland?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Verg\u00fctung und welcher Dienstort wurden mit der neuen Sprecherin der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der juris GmbH vereinbart (bitte nach Vereinbarungen zu Fixverg\u00fctung, Nebenleistungen, variabler Verg\u00fctung und Aufwendungen zur Altersvorsorge aufschl\u00fcsseln)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelches \"Anforderungsprofil\" wurde f\u00fcr die Position der Sprecherin bzw. des Sprechers der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der juris GmbH niedergelegt (bitte die einzelnen Anforderungen des Anforderungsprofils aufschl\u00fcsseln), und in welcher \"Schwerpunktsetzung\" hat die Person, die diese Aufgabe zum 6. November 2023 \u00fcbernommen hat (Antwort der Bundesregierung auf meine Schriftliche Frage auf Bundestagsdrucksache 20/9234), es erf\u00fcllt (bitte unter Zugrundelegung der einzelnen Anforderungen des Anforderungsprofils ausf\u00fchren)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Unterst\u00fctzungsleistungen bietet die Bundesregierung f\u00fcr Personen nichtdeutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit, aber mit gew\u00f6hnlichem Wohnsitz in Deutschland, die sich aktuell in Gaza aufhalten und aufgrund des gegenw\u00e4rtigen Krieges ausreisen m\u00f6chten an, und wie viele Personen &ndash; deutsche Staatsangeh\u00f6rige und/oder Personen mit deutschen Aufenthaltstiteln &ndash; warten gegenw\u00e4rtig noch auf eine Evakuierung aus dem Gazastreifen nach Deutschland?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIn welcher H\u00f6he (bitte nach Jahren und f\u00fcr welchen Zweck auflisten) sind seit 2016 Vorbeitrittshilfen der Europ\u00e4ischen Union an die T\u00fcrkei geflossen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Ma\u00dfnahmen des Vertrags \u00fcber konventionelle Streitkr\u00e4fte in Europa (KSE-Vertrag) wird die Bundesregierung im Rahmen der Suspendierung des KSE-Vertrags als Reaktion auf den R\u00fcckzug Russlands aus dem Vertrag aussetzen, und welche Ma\u00dfnahmen wird die Bundesregierung weiter fortsetzen (www.auswaertiges-amt.de/de/newsroom/kse-vertrag/2629744)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Kenntnisse hat die Bundesregierung dar\u00fcber, dass \"U.S. and European officials\" begonnen haben, mit der Ukraine \u00fcber m\u00f6gliche Friedensverhandlungen mit Russland zur Beendigung des Krieges zu sprechen, und haben Vertreter/-innen der Bundesregierung, der Bundesministerien oder der Bundeswehr an diesen Gespr\u00e4chen teilgenommen (www.nbcnews.com/news/world/us-european-officials-broach-topic-peace-negotiations-ukraine-sources-rcna123628)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele Visa wurden seit der Wiederaufnahme der Visaverfahren an der deutschen Botschaft in Islamabad am 26. Juni 2023 an Afghaninnen und Afghanen mit Aufnahmezusage ausgestellt, und wie viele Personen sind seither tats\u00e4chlich nach Deutschland eingereist (bitte nach Monaten aufschl\u00fcsseln sowie zwischen Ortskr\u00e4ften, weiteren besonders gef\u00e4hrdeten Personen und Bundesaufnahmeprogramm differenzieren)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Schutzma\u00dfnahmen ergreift die Bundesregierung konkret, um sicherzustellen, dass die pakistanischen Beh\u00f6rden im Zuge der angek\u00fcndigten Massenabschiebungen keine Personen nach Afghanistan abschieben, die f\u00fcr ein Aufnahme- oder Resettlementverfahren in der Bundesrepublik Deutschland vorgesehen sind (bitte die Ma\u00dfnahmen einzeln auflisten; vgl. Auskunft des Kabinetts- und Parlamentsreferats des Ausw\u00e4rtigen Amts an mich per E-Mail vom 7. November 2023), und wie viele Afghaninnen und Afghanen mit Aufnahmezusage warten aktuell auf ihre Einbzw. Weiterreise nach Deutschland (bitte nach Grundlage der Aufnahmezusage, also zwischen Ortskr\u00e4fteverfahren, Aufnahme weiterer besonders gef\u00e4hrdeter Afghaninnen und Afghanen sowie nach Bundesaufnahmeprogramm differenzieren und nach Aufenthaltsort der Betreffenden in Pakistan, Iran bzw. Afghanistan aufschl\u00fcsseln)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nArbeiten nach Kenntnis der Bundesregierung deutsche Biologen in der Ukraine, neben zivilen Projekten, auch im Bereich der potenziellen milit\u00e4rischen Nutzanwendung ihrer Forschungen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele russische bzw. ukrainische Milit\u00e4rangeh\u00f6rige sowie Milit\u00e4rdienstverweigerer haben seit dem 24. Februar 2022 bis heute politisches Asyl in Deutschland beantragt (www.zdf.de/nachrichten/politik/kriegs-verweigerer-asyl-ukraine-krieg-russland-100.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele F\u00e4lle von deutschen Staatsangeh\u00f6rigen, die im Jahr 2023 repressiven Ma\u00dfnahmen (Einreisesperren, Ausreisesperren, Inhaftierungen wegen des Vorwurfs des Terrorverdachts, der Mitgliedschaft in einer illegalen Organisation und/oder des Vorwurfs der Verbreitung von Propaganda in der T\u00fcrkei) durch die T\u00fcrkei ausgesetzt waren, sind der Bundesregierung bis zum aktuellen Stichtag zur Kenntnis gebracht worden (bitte entsprechend der Ma\u00dfnahmen getrennt auflisten), und wie viele INTERPOL-Fahndungsersuchen wurden im Jahr 2023 bis zum aktuellen Stichtag vor der nationalen Umsetzung gem\u00e4\u00df \u00a7 15 des Gesetzes \u00fcber das Bundeskriminalamt und die Zusammenarbeit des Bundes und der L\u00e4nder in kriminalpolizeilichen Angelegenheiten gepr\u00fcft (bitte die Gesamtzahl unter Angabe der jeweiligen Red Notices/Diffusions und Blue Notices/Diffusions sowie der Gesamtzahl der INTERPOL-Fahndungsersuchen aus der T\u00fcrkei unter Angabe der jeweiligen Red Notices/Diffusions und Blue Notices/Diffusions auflisten)?", "Besetzung einer geplanten Gefl\u00fcchtetenunterkunft in Dresden am 28. Oktober 2023", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Kenntnisse hat die Bundesregierung \u00fcber nationale oder internationale Haftbefehle gegen\u00fcber dem untergetauchten Reichsb\u00fcrger A. T. (bitte nach Art der Haftbefehle und deren Vollziehung auflisten; www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-reichsbuerger-amtsgericht-prozess-1.6171649)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Bem\u00fchungen unternimmt die Bundesregierung, um den Sitz der Beh\u00f6rde zur Bek\u00e4mpfung von Geldw\u00e4sche und Terrorismusfinanzierung (AMLA) der EU nach Deutschland bzw. nach Frankfurt am Main zu holen?<br />\r\n<br />\r\nWelche Aktivit\u00e4ten unternimmt die Bundesregierung bzw. die St\u00e4ndige Vertretung Deutschlands bei der EU in Br\u00fcssel, um die AMLA nach Deutschland zu holen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nUm wie viele Milliarden verringerte sich nach Sch\u00e4tzung des Bundesfinanzministers das private Volksverm\u00f6gen in Deutschland durch die rasant steigende Inflation seit dem Amtsantritt der aktuellen Bundesregierung, und wie gedenkt der Bundesfinanzminister, diese nach meiner Ansicht faktische Enteignung zu stoppen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nPlant der Bundesminister der Finanzen, Christian Lindner, darauf hinzuwirken, die Besteuerungsfreigrenze f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Vereine zu erh\u00f6hen, wenn nein, warum nicht (Netzseite der Bayerischen Staatsregierung &ndash; www.bayern.de/staatsminister-regt-in-einem-brief-an-christian-lindner-erleichterungen-fr-gemeinntzige-vereine-an/, zuletzt abgerufen am 19. Oktober 2023)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWas versteht die Bundesregierung unter einer \"W\u00e4rmebedarfsreduktion\", und welche Mittel bzw. Instrumente kennt sie, neben der energetischen Sanierung, diese zu erreichen (vgl. Bundestagsdrucksache 20/8654, Besonderer Teil, zu \u00a7 16, S. 100; bitte jeweils m\u00f6glichst umfassend ausf\u00fchren und begr\u00fcnden)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nAuf welchen Fakten beruht \"die Annahme eines in den n\u00e4chsten Jahren signifikant steigenden Kohlenstoffdioxid-Preises\" (Bundestagsdrucksache 20/8654, S. 6 f.), etwa angesichts der faktischen Verschiebung der Erh\u00f6hung f\u00fcr das Jahr 2023 (www.bundesregierung.de/breg-de/schwerpunkte/entlastung-fuer-deutschland/entlastung-energieabgaben-2125006:~:text=Im%20Jahr%202022%20stieg%20der,Euro%20um%20ein%20Jahr%20verschoben%20.), und was genau versteht die Bundesregierung unter \"langfristig wirtschaftlicher\" angesichts der Annahme, dass \"der Bezug erneuerbarer Quellen langfristig wirtschaftlicher sein wird als der fossile Fortbetrieb\" (Bundestagsdrucksache 20/8654, S. 109; bitte quantifiziert und qualifiziert ausf\u00fchren und begr\u00fcnden)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie ist der Stand des EU-Beihilfeverfahrens zur Ert\u00fcchtigung der Pipeline vom Rostocker Hafen zur PCK Raffinerie GmbH in Schwedt, und kann die Bundesregierung gew\u00e4hrleisten, dass die Genehmigung bis Weihnachten 2023 vorliegt, so wie der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer es gefordert hat (www.sueddeutsche.de/wirtschaft/energie-potsdam-pck-chef-brauchen-foerdermittel-genehmigung-bis-weihnachten-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-231016-99-587442)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Kosten entstehen nach Kenntnis der Bundesregierung durch das geplante Strompreispaket in Summe f\u00fcr den gesamten Bundeshaushalt, und plant die Bundesregierung, die Steuersenkungen auch auf Privathaushalte auszudehnen, und wenn nein, warum nicht (www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/strompreis-regierung-einigt-sich-auf-paket-fuer-industrie-a-b1d02493-0b0b-47e2-aab1-14027bede32d)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nHat die Bundesregierung Kenntnis \u00fcber Gespr\u00e4chsangebote zur m\u00f6glichen Wiederinbetriebnahme von Kernkraftwerken (www.cicero.de/wirtschaft/akw-isar2-preussenelektra-guido-knott-industriestrom-atomkraft-energie)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Firmen haben Entsch\u00e4digungsantr\u00e4ge im Zusammenhang mit staatlichen Investitionsgarantien f\u00fcr Gesch\u00e4fte in Russland gestellt, und um welche Entsch\u00e4digungssumme geht es dabei jeweils (bitte auflisten; vgl. www.ndr.de/nachrichten/info/Milliarden-Verlust-Wintershall-Dea-prueftAnspruch-auf-staatliche-Hilfen,wintershall134.html; um der Geheimhaltung von Betriebs- und Gesch\u00e4ftsgeheimnissen sowie dem parlamentarischen Fragerecht gerecht zu werden, wird im Zweifel um Einstufung als vertrauliches Dokument gebeten)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche konkreten Projekte plant das Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz in den Jahren 2024 und 2025 aus dem Klima- und Transformationsfonds zu finanzieren, und wie hoch sind die Mittel, die daf\u00fcr verwendet werden?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie gedenkt die Bundesregierung, die Versorgungssicherheit trotz geplantem Kohleausstieg zu gew\u00e4hrleisten?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie ist der aktuelle Stand der Kraftwerksstrategie?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Gr\u00fcnde sieht die Bunderegierung f\u00fcr den starken Anstieg des Economic Policy Uncertainty Index f\u00fcr Deutschland im Vergleich zum europ\u00e4ischen Wert, und mit welchen Gegenma\u00dfnahmen will sie Unsicherheiten bei den Menschen und den Unternehmen wieder reduzieren, damit sowohl der private Verbrauch als auch die Unternehmensinvestitionen wieder st\u00e4rker steigen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie erkl\u00e4rt es sich die Bundesregierung, dass die ausl\u00e4ndischen Direktinvestitionen im Jahr 2022 einen neuen Negativrekord markiert haben, wie das Institut der deutschen Wirtschaft K\u00f6ln e. V. in einer Studie vom Juni 2023 j\u00fcngst best\u00e4tigte, und mit welchen Ma\u00dfnahmen will sie diese negative Entwicklung stoppen (vgl. www.iwkoeln.de/presse/pressemitteilungen/christian-rusche-geldabfluesse-in-deutschland-so-hoch-wie-nie.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie und bis wann will die Bundesregierung den \u00dcbergang vom nationalen zum europ\u00e4ischen Brennstoffemissionshandel in den Bereichen Geb\u00e4ude und Verkehr regeln?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viel der zur Verf\u00fcgung gestellten Mittel f\u00fcr die H\u00e4rtefallhilfen f\u00fcr nicht leitungsgebundene Energietr\u00e4ger wurden insgesamt abgerufen, und wie hoch war der durchschnittliche Auszahlungsbetrag pro Antragsteller (bitte nach Heiz\u00f6l und Pellets differenzieren)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelches Zwischenfazit zieht die Bundesregierung zu der beim Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz angesiedelten Informationskampagne \"80 Millionen gemeinsam f\u00fcr Energiewechsel\", die bis zum Ende ihrer Laufzeit im Jahr 2025 mit bis zu 83 Millionen Euro zu Buche schlagen k\u00f6nnte (vgl. Focus &ndash; www.focus.de/finanzen/teure-energiespar-kampagne-habecks-profane-dusch-tipps-kosten-steuerzahler-bis-zu-83-millionen-euro_id_227234589.html, zuletzt abgerufen am 19. Oktober 2023)?", "Fairen Strukturwandel in den ostdeutschen Kohleregionen erm\u00f6glichen - Verunsicherungen beenden", "Entschlie\u00dfungsantrag zur Vereinbarten Debatte betr. Historische Verantwortung \u00fcbernehmen - J\u00fcdisches Leben in Deutschland sch\u00fctzen ", "Entschlie\u00dfungsantrag zur Vereinbarten Debatte betr. Historische Verantwortung \u00fcbernehmen - J\u00fcdisches Leben in Deutschland sch\u00fctzen", "Gesamtentwicklung, Kreditaufnahme durch die Europ\u00e4ische Kommission, detaillierte Mittelverwendung der Aufbau- und Resilienzfazilit\u00e4t durch die Mitgliedstaaten, diesbez\u00fcgliche Er\u00f6rterungen des Wirtschafts- und Finanzausschusses (WFA) sowie des Europ\u00e4ischen Rates; Sachstand zu den geplanten und ggf. eingef\u00fchrten neuen Eigenmitteln der EU", "Vereinheitlichung und Vereinfachung der Regelungen zur \u00c4nderung des Geschlechtseintrags und der Vornamen f\u00fcr trans-, intergeschlechtliche und nichtbin\u00e4re Menschen: \u00c4nderung von Geschlechtseintrag und Vornamen durch Erkl\u00e4rung mit Beif\u00fcgung einer Eigenversicherung gegen\u00fcber dem Standesamt, Dreimonatsfrist f\u00fcr vorherige Anmeldung, einj\u00e4hrige Sperrfrist f\u00fcr erneute \u00c4nderung, besondere Regelungen f\u00fcr Minderj\u00e4hrige sowie f\u00fcr Menschen unter Betreuung, Zustimmung durch Sorgeberechtigten oder Familiengericht bzw. Betreuungsgericht, Offenbarungs- und Ausforschungsverbot zum Schutz gegen ein Zwangs-Outing, Ausnahmen, Bu\u00dfgeldvorschriften, keine Regelungen zu geschlechtsangleichenden medizinischen Ma\u00dfnahmen, Klarstellungen zum Hausrecht und Zugang zu gesch\u00fctzten R\u00e4umlichkeiten, Gesetzesevaluation innerhalb von 5 Jahren nach Inkrafttreten, Berichtspflicht;<br />\r\n<strong>Gesetz \u00fcber die Selbstbestimmung in Bezug auf den Geschlechtseintrag</strong> (SBGG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung und Einf\u00fcgung zahlr. \u00a7\u00a7 in 9 weiteren Gesetzen und 1 Rechtsverordnung, Aufhebung Transsexuellengesetz<br />\r\n<br />\r\nBezug: Entscheidungen des Bundesverfassungsgerichts zum Transsexuellengesetz vom 16. M\u00e4rz 1982 (1 BvR 983/81), vom 26. Januar 1993 (1 BvL 38, 40, 43/92), vom 6. Dezember 2005 (1 BvL 3/03), vom 18. Juli 2006 (1 BvL 1 und 12/04), vom 27. Mai 2008 (1 BvL 10/05), vom 11. Januar 2011 (1 BvR 3295/07) sowie vom 10. Oktober 2017 (1 BvR 2019/16)<br />\r\nVereinbarung im Koalitionsvertrag zur Abschaffung des Transsexuellengesetzes und Ersetzung durch ein Selbstbestimmungsgesetz<br />\r\nEckpunkte des BMFSFJ und BMJ zum Selbstbestimmungsgesetz, Juni 2022", "Transsexuellengesetz erhalten und den Schutz von Menschen mit Geschlechtsdysphorie verbessern", "Die Abwanderung hochqualifizierter deutscher Wissenschaftler statistisch erfassen und gegensteuernd t\u00e4tig werden", "Gesetz \u00fcber die Polizeibeauftragte oder den Polizeibeauftragten des Bundes beim Deutschen Bundestag (Polizeibeauftragtengesetz - PolBeauftrG)", "Umsetzung zentraler Elemente der internationalen Vereinbarungen zur S\u00e4ule 2 der sog. Zwei-S\u00e4ulen-L\u00f6sung und Umsetzung weiterer Begleitma\u00dfnahmen mit Nachversteuerungsregelungen zur Sicherstellung einer globalen effektiven Mindestbesteuerung, Vermeidung sch\u00e4dlichen Steuerwettbewerbs und aggressiver Steuergestaltungen als Beitrag zur F\u00f6rderung von Steuergerechtigkeit und Wettbewerbsgleichheit, Anpassung einzelner Regelungen insbes. im Einkommensteuerrecht und Au\u00dfensteuerrecht;<br />\r\nGesetz zur Gew\u00e4hrleistung einer globalen Mindestbesteuerung f\u00fcr Unternehmensgruppen (<strong>Mindeststeuergesetz</strong> &ndash; MinStG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung von 7 Gesetzen; Bekanntmachungserlaubnis Mindeststeuergesetz in der jeweils geltenden Fassung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Richtlinie (EU) 2022/2523 vom 15. Dezember 2022 zur Gew\u00e4hrleistung einer globalen Mindestbesteuerung f\u00fcr multinationale Unternehmensgruppen und gro\u00dfe inl\u00e4ndische Gruppen in der Union (Mindestbesteuerungsrichtlinie &ndash; MinBestRL) (ABl. L 328, 22.12.2022, S. 1; ABl. L 13, 16.01.2023, S. 9)<br />\r\nGloBE-Mustervorschriften (&quot;Global Anti-Base Erosion&quot;) mit dazugeh\u00f6rendem Kommentar und weitere internationale Arbeiten im Rahmen des GloBE Implementation Framework, insbes. Regelungen f\u00fcr sog. &quot;Safe Harbours&quot;<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Umsetzung der vom Inclusive Framework on BEPS am 13. Juli 2023 angenommenen Verwaltungsleitlinien zur Administration der GloBE-Mustervorschriften, Weiterleitung der Gruppentr\u00e4germeldung durch das Bundeszentralamt f\u00fcr Steuern an die jeweils zust\u00e4ndigen Finanzbeh\u00f6rden der L\u00e4nder, Anwendung der ge\u00e4nderten Stundungsmodalit\u00e4ten auch bei einbringungsgeborenen Anteilen u.a.; Klarstellungen und redaktionelle Folge\u00e4nderungen;<br />\r\nVerordnungserm\u00e4chtigung", "Gesetz zur Finanzierung politischer Stiftungen aus dem Bundeshaushalt (Stiftungsfinanzierungsgesetz - StiftFinG)", "\u00c4nderung und Umstrukturierung des Energiewirtschaftsrechts durch Anpassung insbes. der Netzzugangs- und Netzentgeltregulierung an unionsrechtliche Vorgaben gem\u00e4\u00df EuGH-Urteil zur punktuell mangelhaften Umsetzung der Elektrizit\u00e4tsbinnenmarkt-Richtlinie und der Erdgasbinnenmarkt-Richtlinie, Umwandlung der Verordnungserm\u00e4chtigungen in gesetzlich geregelte Festlegungskompetenzen der Bundesnetzagentur unter Wahrung der bisherigen Regulierungspraxis, Erm\u00f6glichung weiterer insbes. technischer und baulicher Schutz- und Sicherheitsma\u00dfnahmen zur H\u00f6herauslastung des bestehenden Stromnetzes, u.a. betr. Einsatz von Hochtemperaturleiterseilen, Entwicklung eines Wasserstoff-Kernnetzes zur Beschleunigung des Wasserstoffhochlaufs zwecks Dekarbonisierung insbes. der Wirtschaftssektoren mit den h\u00f6chsten Treibhausgasemissionen u.a.;<br />\r\nEinf\u00fcgung, \u00c4nderung und Aufhebung verschiedener \u00a7\u00a7 von 8 Gesetzen und 6 Rechtsverordnungen; Aufhebung Gasnetzentgeltverordnung, Stromnetzentgeltverordnung, Anreizregulierungsverordnung, Stromnetzzugangsverordnung und Gasnetzzugangsverordnung; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Richtlinie 2009/72/EG vom 13. Juli 2009 \u00fcber gemeinsame Vorschriften f\u00fcr den Elektrizit\u00e4tsbinnenmarkt und zur Aufhebung der Richtlinie 2003/54/EG (Elektrizit\u00e4tsbinnenmarkt-Richtlinie) (ABl. L 211, 14.08.2009, S. 55) ; Richtlinie (EU) 2019/944 vom 5. Juni 2019 mit gemeinsamen Vorschriften f\u00fcr den Elektrizit\u00e4tsbinnenmarkt und zur \u00c4nderung der Richtlinie 2012/27/EU (ABl. L 158, 14.06.2019, S. 125) ; Richtlinie 2009/73/EG vom 13. Juli 2009 \u00fcber gemeinsame Vorschriften f\u00fcr den Erdgasbinnenmarkt und zur Aufhebung der Richtlinie 2003/55/EG (Erdgasbinnenmark-Richtlinie ) (ABl. L 211, 14.08.2009, S. 94) ; Verordnung (EU) 2022/1032 vom 29. Juni 2022 zur \u00c4nderung der Verordnungen (EU) 2017/1938 und (EG) Nr. 715/2009 im Hinblick auf die Gasspeicherung (ABl. L 173, 30.06.2022, S. 17)<br />\r\nEntscheidung des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs vom 2. September 2021 zur Umsetzung der Elektrizit\u00e4ts- und der Erdgasbinnenmarkt-Richtlinie betr. Unabh\u00e4ngigkeit der nationalen Regulierungsbeh\u00f6rden von normativen Vorgaben des nationalen Gesetzgebers (C-718/18)<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses</strong>: \u00c4nderungen; Annahme einer Entschlie\u00dfung", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2022/2523 des Rates zur Gew\u00e4hrleistung einer globalen Mindestbesteuerung und weiterer Begleitma\u00dfnahmen", "F\u00fcr die Wiederherstellung einer kosteng\u00fcnstigen, sicheren und souver\u00e4nen Energieversorgung - Betriebsf\u00e4hige Kernkraftwerke reaktivieren und Kernenergie konsequent ausbauen", "Net-Zero-Industry-Act zum Motor f\u00fcr den Industriestandort Deutschland machen - Effizient, b\u00fcrokratiearm und technologieoffen", "Exportnation Deutschland mit regelbasierter Handelspolitik st\u00e4rken, statt mit Forderungen zu \u00fcberfrachten", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz zur Anpassung des Energiewirtschaftsrechts an unionsrechtliche Vorgaben und zur \u00c4nderung weiterer energierechtlicher Vorschriften", "Gesetz \u00fcber die Rechtsstellung und die Finanzierung parteinaher Stiftungen", "Vorschlag f\u00fcr einen Beschluss des Rates \u00fcber den Abschluss des Abkommens \u00fcber nachhaltige Investitionsf\u00f6rderung zwischen der Europ\u00e4ischen Union und der Republik Angola \r\nKOM(2023)313 endg.; Ratsdok. 10771/23", "Vorschlag f\u00fcr einen Beschluss des Rates \u00fcber die Unterzeichnung des Abkommens \u00fcber nachhaltige Investitionsf\u00f6rderung zwischen der Europ\u00e4ischen Union und der Republik Angola im Namen der Europ\u00e4ischen Union \r\nKOM(2023)312 endg.; Ratsdok. 10770/23", "Mitteilung der Kommission zur Europ\u00e4ischen B\u00fcrgerinitiative (EBI) \"F\u00fcr den Schutz kosmetischer Mittel ohne Tierqu\u00e4lerei und ein Europa ohne Tierversuche\"\r\nK(2023)5041 endg.; Ratsdok. 12207/23", "Mitteilung der Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament und den Rat\r\nStrategischer Vorausschau-Bericht 2023\r\nNachhaltigkeit und das Wohlergehen der Menschen im Mittelpunkt von Europas offener Strategischer Autonomie\r\nKOM(2023)376 endg.; Ratsdok. 11782/23", "Bericht der Kommission an den Rat\r\nFortschrittsbericht 2022 zur europ\u00e4ischen Finanzarchitektur zur F\u00f6rderung f\u00fcr Entwicklung \r\nKOM(2023)299 endg.; Ratsdok. 10537/23", "Mitteilung der Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament, den Rat, den Europ\u00e4ischen Wirtschafts- und Sozialausschuss und den Ausschuss der Regionen \u00fcber eine umfassende Herangehensweise im Bereich der psychischen Gesundheit \r\nKOM(2023)298 endg.; Ratsdok. 9870/23", "Empfehlung f\u00fcr einen Beschluss des Rates \u00fcber die Erm\u00e4chtigung zur Aufnahme von Verhandlungen \u00fcber Disziplinen im digitalen Handel mit der Republik Korea und mit Singapur \r\nKOM(2023) 230 endg.; Ratsdok. 8304/23", "Mitteilung der Kommission an das Europ\u00e4ische Parlament, den Rat, den Europ\u00e4ischen Wirtschafts- und Sozialausschuss und den Ausschuss der Regionen\r\nLangfristige Wettbewerbsf\u00e4higkeit der EU: Blick \u00fcber 2030 hinaus \r\nKOM(2023) 168 endg.; Ratsdok. 7604/23", "Communication from the Commission to the European Parliament, the Council, the European Economic and Social Committee and the Committee of the Regions\r\nThe Single Market at 30\r\n(Dokument liegt nicht in deutscher Sprache vor) \r\nKOM(2023) 162 endg.; Ratsdok. 7278/23", "Vorschlag f\u00fcr eine Richtlinie des Rates zur \u00c4nderung der Richtlinie 2011/85/EU des Rates \u00fcber die Anforderungen an die haushaltspolitischen Rahmen der Mitgliedstaaten\r\nKOM(2023)242 endg.; Ratsdok. 8778/23", "Keine R\u00fcckbaugenehmigung f\u00fcr die am 15. April 2023 abgeschalteten Kernkraftwerke wegen drohender Strommangellage", "Ausnahme von der Stilllegungs- und R\u00fcckbauverpflichtung f\u00fcr Kernkraftwerke Isar 2, Emsland und Neckarwestheim 2 zur Vorhaltung der drei Kraftwerksbl\u00f6cke als Reservekraftwerke f\u00fcr eine gesicherte Stromversorgung im Notfall;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7 7 Atomgesetz", "Vorschlag f\u00fcr einen Beschluss des Rates \u00fcber den Abschluss des Freihandelsabkommens zwischen der Europ\u00e4ischen Union und Neuseeland \r\nKOM(2023) 87 endg.; Ratsdok. 6598/23", "Vorschlag f\u00fcr einen Beschluss des Rates \u00fcber die Unterzeichnung des Freihandelsabkommens zwischen der Europ\u00e4ischen Union und Neuseeland im Namen der Europ\u00e4ischen Union \r\nKOM(2023) 82 endg.; Ratsdok. 6597/23", "Arbeitsbericht Nr. 199 des B\u00fcros f\u00fcr Technikfolgen-Absch\u00e4tzung beim Deutschen Bundestag (TAB) \u00fcber innovative Technologien, Prozesse und Produkte in der Bauwirtschaft: Rahmenbedingungen, digitales Planen und Bauen mittels BIM, additive Fertigungsverfahren, serielles und modulares Bauen, automatisierte Baumaschinen, Umweltsicht, Bauen 4.0", "Arbeitsbericht Nr. 200 des B\u00fcros f\u00fcr Technikfolgen-Absch\u00e4tzung beim Deutschen Bundestag (TAB) \u00fcber Energiespareffekte und Kosten-Nutzen-Relationen der energetischen Geb\u00e4udesanierung (Endbericht zum TA-Projekt &quot;Energiespareffekte im Geb\u00e4udesektor&quot;): Reduktionsziele und Erfassung von Reduktion und Wirtschaftlichkeit, Wohngeb\u00e4udebestand und Ma\u00dfnahmen an Geb\u00e4udetechnik und Geb\u00e4udeh\u00fclle, Einspareffekte und Wirtschaftlichkeit f\u00fcr das einzelne Geb\u00e4ude, Beitr\u00e4ge der Ma\u00dfnahmen zur Zielerreichung der Energie- und Klimapolitik, Handlungsoptionen", "EU-Vorlage als <a href=\"https://dserver.bundestag.de/brd/2018/0473-18.pdf\">Bundesrats-Drucksache 473/18</a>", "EU-Vorlage als <a href=\"https://dserver.bundestag.de/brd/2016/0513-16.pdf\">Bundesrats-Drucksache 513/16</a>", "EU-Vorlage als <a href=\"https://dserver.bundestag.de/brd/2016/0503-16.pdf\">Bundesrats-Drucksache 503/16</a>", "EU-Vorlage als <a href=\"https://dserver.bundestag.de/brd/2016/0501-16.pdf\">Bundesrats-Drucksache 501/16</a>", "EU-Vorlage als <a href=\"https://dserver.bundestag.de/brd/2020/0637-20.pdf\">Bundesrats-Drucksache 637/20</a>", "EU-Vorlage als <a href=\"https://dserver.bundestag.de/brd/2016/0391-16.pdf\">Bundesrats-Drucksache 391/16</a>", "Kommunale Entwicklungspolitik st\u00e4rken", "<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> \u00c4nderungen", "Erlaubnisverfahren f\u00fcr Anbieter von Kreditdienstleistungen f\u00fcr verkaufte notleidende Bankkredite, Regelung des Zugangs europ\u00e4ischer Anbieter, aufsichtliche Anforderungen u.a. an Gesch\u00e4ftsorganisation und Risikomanagement sowie Verpflichtungen gegen\u00fcber den Kreditnehmern, Beaufsichtigung durch die BaFin und Meldepflichten f\u00fcr Institute, Einrichtung eines Registers der zugelassenen oder mit einem Europ\u00e4ischen Pass t\u00e4tigen Kreditdienstleistungsinstitute, Bu\u00dfgelder oder strafrechtliche Ahndung von gravierenden Verst\u00f6\u00dfen; Beseitigung von Inkonsistenzen und redaktionellen Fehlern in Finanzaufsichtsgesetzen, Folge\u00e4nderungen;<br />\r\nGesetz \u00fcber den Zweitmarkt f\u00fcr notleidende Kredite und \u00fcber Kreditdienstleistungsinstitute (<strong>Kreditzweitmarktgesetz</strong> &ndash; KrZwMG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung von 16 Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Richtlinie (EU) 2021/2167 vom 24. November 2021 \u00fcber Kreditdienstleister und Kreditk\u00e4ufer sowie zur \u00c4nderung der Richtlinien 2008/48/EG und 2014/17/EU (ABl. L 438, 08.12.2021, S. 1)<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Erleichterungen f\u00fcr Kreditdienstleistungsinstitute, Erweiterung des Deckungswertbegriffs f\u00fcr den Hypothekenpfandbrief sowie der Deckungsf\u00e4higkeit von gew\u00e4hrleisteten Geldforderungen f\u00fcr den \u00d6ffentlichen Pfandbrief, Datenaustausch zwischen privater Kranken- und Pflegeversicherung, Finanzverwaltung und Arbeitgebern, Verschiebung der Einf\u00fchrung des neuen Verfahrens um zwei Jahre, Streichung der Besteuerung der Dezemberhilfe 2022; rechtliche Anpassungen, Folge\u00e4nderungen im Lohnsteuerabzugsverfahren;<br />\r\n\u00c4nderung weiterer 10 Gesetze sowie Folge\u00e4nderungen in 19 Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen; Bekanntmachungserlaubnis Abgabenordnung", "Verl\u00e4ngerung des Geltungszeitraums der Vorschriften zu F\u00fcllstandsvorgaben f\u00fcr Gasspeicheranlagen bis zum 1. April 2027 zur auch mittelfristigen Gew\u00e4hrleistung der Versorgungssicherheit, Einf\u00fchrung von Ma\u00dfnahmen zur ordnungsrechtlichen Durchsetzung, Anpassung des regulatorischen Rahmens f\u00fcr die Ausgestaltung strategischer Gasoptionen betr. alternativer Ausschreibungsmodalit\u00e4ten, Klarstellungen im Bereich des Speichermonitorings, Entkoppelung der sogenannten tempor\u00e4ren H\u00f6herauslastung des H\u00f6chstspannungsnetzes vom Erfordernis der befristeten Teilnahme von Netzreservekraftwerken am Strommarkt und Verl\u00e4ngerung der Ma\u00dfnahme bis zum 31. M\u00e4rz 2027, Konkretisierung von Zust\u00e4ndigkeits- und Verfahrensfragen f\u00fcr die Zertifizierung des Betreibers einer Gasspeicheranlage;<br />\r\nEinf\u00fcgung \u00a7 4a, \u00c4nderung Teil 3a sowie \u00a7\u00a7 49b und 95 Energiewirtschaftsgesetz", "Einf\u00fchrung einer Kindergrundsicherung zur Existenzsicherung von Familien und Bek\u00e4mpfung von Kinderarmut, B\u00fcndelung bisheriger Leistungen zur schnelleren Leistungsgew\u00e4hrung: \u00dcberf\u00fchrung des Kindergeldes in einen einkommensunabh\u00e4ngigen Kindergarantiebetrag f\u00fcr alle Kinder mit Wohnsitz oder gew\u00f6hnlichem Aufenthalt in Deutschland sowie f\u00fcr freiz\u00fcgigkeitsberechtigte Ausl\u00e4nder, Einf\u00fchrung eines altersgestaffelten und vom Einkommen und Verm\u00f6gen der Eltern und des Kindes abh\u00e4ngigen Kinderzusatzbetrags, Pauschbetr\u00e4ge f\u00fcr bestimmte Bildungs- und Teilhabeleistungen, bundeseinheitliche Verwaltung durch die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (BA), Umbenennung der Familienkasse in Familienservice, digitale Antragstellung, digitaler Datenabruf zwischen BA und anderen zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden, direkte Auszahlung des Garantiebetrags an Vollj\u00e4hrige, sog. Kindergrundsicherungs-Check f\u00fcr die Vorpr\u00fcfung des Anspruchs auf den Zusatzbetrag, erg\u00e4nzender Bezug von B\u00fcrgergeld bei erh\u00f6htem Bedarf sowie von Wohngeld oder Leistungen zur Ausbildungsf\u00f6rderung nach dem BAf\u00f6G, Datenerhebung, \u00dcbermittlung von Daten zur Wirkungsforschung, Vorlage eines Berichts durch die Bundesregierung bis zum 30. Juni 2030;<br />\r\nGesetz zur Einf\u00fchrung einer Bundeskindergrundsicherung (<strong>Bundeskindergrundsicherungsgesetz</strong> &ndash; BKG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung, Einf\u00fcgung und Aufhebung zahlr. \u00a7\u00a7 in 13 Gesetzen sowie Folge\u00e4nderungen in weiteren 18 Gesetzen und 7 Rechtsverordnungen; Verordnungserm\u00e4chtigung", "Umsetzung europ\u00e4ischer statistikrechtlicher Anforderungen zur Gewinnung von Informationen \u00fcber die Einbindung von Unternehmen in Deutschland in globale Wertsch\u00f6pfungsketten, Erhebung der Statistik als Bundesstatistik, Art und Umfang der Erhebungen, Erhebungsmerkmale, Klarstellungen;<br />\r\n<strong>Gesetz \u00fcber die Statistik zu globalen Wertsch\u00f6pfungsketten</strong> (GWStatG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung \u00a7 9 Handels- und Dienstleistungsstatistikgesetz sowie \u00a7 7b Gesetz \u00fcber die Preisstatistik; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Verordnung (EU) 2019/2152 vom 27. November 2019 \u00fcber europ\u00e4ische Unternehmensstatistiken, zur Aufhebung von zehn Rechtsakten im Bereich Unternehmensstatistiken (ABl. L 327, 17.12.2019, S. 1) ; Durchf\u00fchrungsverordnung (EU) 2022/918 vom 13. Juni 2022 zur Festlegung der technischen Spezifikationen der Datenanforderungen f\u00fcr das Thema &bdquo;Globale Wertsch\u00f6pfungsketten&ldquo; (ABl. L 159, 14.06.2022, S. 43)", "Entfristung der f\u00fcr Smart-Meter-Gateways geltenden Eichfrist, Vereinfachung von Software-Updates;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7 37 Mess- und Eichgesetz", "Erg\u00e4nzende Umsetzung von EU-Recht betr. Vermeidung unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr den Zugang zu reglementierten Berufen bzw. ihrer Aus\u00fcbung: \u00dcbernahme der Kriterien f\u00fcr die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitspr\u00fcfung vor Erlass neuer Berufsreglementierungen, Aufnahme relevanter Begriffsbestimmungen;<br />\r\n\u00c4nderung von 1 Gesetz und 6 Rechtsverordnungen<br />\r\n<br />\r\nBezug: Richtlinie (EU) 2018/958 vom 28. Juni 2018 \u00fcber eine Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitspr\u00fcfung vor Erlass neuer Berufsreglementierungen (ABl. L 173, 09.07.2018, S. 25)<br />\r\nVertragsverletzungsverfahren der EU-Kommission wegen nicht ausreichender Richtlinienumsetzung (INFR(2021)2212)", "Erteilung der Vollmacht zur f\u00f6rmlichen Zustimmung des deutschen Vertreters im Rat gem. \u00a7 8 Integrationsverantwortungsgesetz zum Beschlussvorschlag betr. Regelungen zum Einsatz neuer Siegelungstechnologien, zur nachtr\u00e4glichen L\u00f6schung personenbezogener Daten aus der \u00f6ffentlich verf\u00fcgbaren Ausgabe sowie zur Ersatzverk\u00fcndung", "Anpassungen in versch. Gesetzen infolge der \u00c4nderungen des SGB II durch das B\u00fcrgergeldgesetz sowie aus rechtlichen und rechtsf\u00f6rmlichen Gr\u00fcnden \u00c4nderungen in bereits verk\u00fcndeten Gesetzen, sprachliche Korrekturen, Folge\u00e4nderungen;<br />\r\n\u00c4nderung, Einf\u00fcgung und Aufhebung zahlr. \u00a7\u00a7 Zw\u00f6lftes Buch Sozialgesetzbuch und Vierzehntes Buch Sozialgesetzbuch sowie \u00c4nderungen in 11 weiteren Gesetzen<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses: </strong>zahlreiche weitere Anpassungen und \u00c4nderungen in den Verfahrensregelungen, insbes. betr. Anrechnung von Verpflegung auf die Regelbedarfe von Gefl\u00fcchteten in Gemeinschaftsunterk\u00fcnften, Verl\u00e4ngerung des Eingliederungszuschusses um 5 Jahre bis zum 31. Dezember 2028 bei Anhebung des Mindestalters zum Erhalt der F\u00f6rderdauer auf 55 Jahre, Fristen und Mitteilungspflichten, Antrags- und Schriftformerfordernis in elektronischer Form, Erstattungen an die Krankenkassen, Zahlungsmodalit\u00e4ten und Datenerhebung, Hilfsmittelversorgung, Wegfall bisheriger Regelungen zur Ermittlung des Arbeitseinkommens aus Land- und Forstwirtschaft aufgrund der Novellierung des Grundsteuerrechts zum 1. Januar 2025, Klarstellungen, Folge\u00e4nderungen;<br />\r\n\u00c4nderung und Einf\u00fcgung zahlr. \u00a7\u00a7 Vierzehntes Buch Sozialgesetzbuch sowie Einf\u00fcgung des Kurztitels in Vierzehntes Buch Sozialgesetzbuch, \u00c4nderung zahlr. \u00a7\u00a7 in 16 weiteren Gesetzen", "Antisemitismus durch Zuwanderung klar benennen und effektiv bek\u00e4mpfen - Unterst\u00fctzer von antisemitischem Terrorismus ausweisen", "F\u00f6rderung der Verbreitung der weiterhin freiwilligen elektronischen Patientenakte (ePA) durch Umbau zu einer Opt-Out-Anwendung und grundlegende Vereinfachung von Bereitstellung, Bef\u00fcllung und Zugriffen, Weiterentwicklung und verbindliche Einf\u00fchrung des E-Rezepts, weiterer Ausbau der Digitalen Gesundheitsanwendungen (DiGA) mit Ausweitung auf Medizinprodukte h\u00f6herer Risikoklassen, Weiterentwicklung telemedizinischer Anwendungen wie Videosprechstunden und Telekonsilien sowie von digitalisierten strukturierten Behandlungsprogrammen, Verbesserung der Interoperationalit\u00e4t bei Schnittstellen, Standards und Profilen, Erh\u00f6hung der Cybersicherheit, insbes. f\u00fcr cloudbasierte Informationssysteme, Verstetigung und Weiterentwicklung des Innovationsfonds;<br />\r\n\u00c4nderung von 3 Gesetzen und 4 Rechtsverordnungen; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Umfangreiche \u00c4nderungen betr. ePA (Inhalte, \u00dcbermittlung und Speicherung medizinischer Daten, u.a. aus Wearables, Zugriff durch Leistungserbringer, Erkl\u00e4rungen zur Organ- und Gewebespende, Versicherten- und Widerspruchsrechte, Informationspflichten der Krankenkassen und Unterst\u00fctzung durch die Ombudsstellen u.a.), Nutzung der Telematikinfrastruktur durch weitere Dienste und Anwendungen sowie Information der Versicherten bei Arzneimittelr\u00fcckrufen, Pilotvorhaben, Videosprechstunden, Preisgestaltungen, digitale Gesundheitsanwendungen, Sicherheit und Datenschutz, Cloud-Dienste, Besch\u00e4ftigtenverzeichnis f\u00fcr Leistungserbringer, Heilf\u00fcrsorge, Interoperabilit\u00e4t, Informationsmodelle und \u00fcbergreifende Harmonisierung, \u00dcbergang der Aufgaben der K\u00fcnstlersozialkasse (KSK) auf die Deutsche Rentenversicherung Knappschaft-Bahn-See (DRV-KBS) u.a.; redaktionelle Anpassungen und Folge\u00e4nderungen;<br />\r\n\u00c4nderung weiterer 5 Gesetze und 2 Rechtsverordnungen", "Schaffung eines ersten Anwendungsfalls zur Erprobung der M\u00f6glichkeiten der Datenverkn\u00fcpfung als Grundlage weitergehender Gesetzesvorhaben: erleichterte Auffindbarkeit dezentral gespeicherter Gesundheitsdaten, Reduzierung b\u00fcrokratischer H\u00fcrden f\u00fcr Nutzer, Nutzung EU-rechtlicher M\u00f6glichkeiten hinsichtlich Rechtsklarheit und Rechtssicherheit, Einbindung etablierter Strukturen insbes. in der genommedizinischen Versorgung, Erleichterung von Datenaustausch und -verkn\u00fcpfung sowie verbesserte Nutzbarkeit von Daten der gesetzlichen Kranken- und Pflegekassen, vereinfachte Abstimmung mit Datenschutzaufsichtsbeh\u00f6rden bei gleichzeitiger St\u00e4rkung von Gesundheitsdatenschutz und Recht auf informationelle Selbstbestimmung, strafrechtlich sanktionierte Geheimhaltungsverpflichtung bei Verwendung in der Forschung, Datenbereitstellung aus der elektronischen Patientenakte; Vorgriff auf die erwarteten Anforderungen des im Aufbau befindlichen Europ\u00e4ischen Gesundheitsdatenraums (EHDS) u.a.;<br />\r\nGesetz zur Nutzung von Gesundheitsdaten zu gemeinwohlorientierten Forschungszwecken und zur datenbasierten Weiterentwicklung des Gesundheitswesens (<strong>Gesundheitsdatennutzungsgesetz</strong> &ndash; GDNG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung \u00a7 1 BGA-Nachfolgegesetz, \u00a7 75 Zehntes Buch Sozialgesetzbuch, \u00a7 94 Elftes Buch Sozialgesetzbuch sowie \u00c4nderung, Einf\u00fcgung und Aufhebung versch. \u00a7\u00a7 F\u00fcnftes Buch Sozialgesetzbuch; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Verordnung (EU) 2016/679 vom 27. April 2016 zum Schutz nat\u00fcrlicher Personen bei der Verarbeitung personenbezogener Daten, zum freien Datenverkehr und zur Aufhebung der Richtlinie 95/46/EG (Datenschutz-Grundverordnung) (ABl. L 119, 04.05.2016, S. 1 ; L 314, 22.11.2016, S. 72 ; L 127, 23.05.2018, S. 2)<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> Klarstellungen, Erg\u00e4nzungen und \u00c4nderungen betr. Ausbau der Gesundheitsdateninfrastruktur durch Verkn\u00fcpfung datenhaltender Stellen, Haltung, Weitergabe und L\u00f6schung von Gesundheits- und Versorgungsdaten, u.a. aus der ePA, Widerspruchsm\u00f6glichkeit, Geheimhaltungspflicht, Aufsicht \u00fcber Kranken- und Pflegekassen, Modellvorhaben, \u00dcbermittlung der Abrechnungsdaten von den Kranken- und Pflegekassen an das Forschungsdatenzentrum Gesundheit u.a.; Folge\u00e4nderungen, redaktionelle und rechtsf\u00f6rmliche Korrekturen und Anpassungen;<br />\r\nVerordnungserm\u00e4chtigung", "Neuregelungen betr. der Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr das Stellen der Begleitgruppe von Inspektionen der Organisation f\u00fcr das Verbot chemischer Waffen (OVCW), Rechtsgrundlagen zur Datenverarbeitung, Verfahren zur Aufkl\u00e4rung von Transferdiskrepanzen (Abweichung zwischen der von einem anderen Vertragsstaat gemeldeten Einfuhr- oder Ausfuhrmenge einer bestimmten Chemikalie), Meldepflichten f\u00fcr das Abhandenkommen und das Auffinden toxischer Chemikalien mit Relevanz f\u00fcr das CW\u00dc, Einsatz von v\u00f6lkerrechtlich zul\u00e4ssigen und nicht letalen Wirkmitteln (z.B. Tr\u00e4nengas) bei Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr; Erg\u00e4nzung der Straftatbest\u00e4nde gem\u00e4\u00df der EU-Dual-Use-Verordnung, Unterrichtungspflichten f\u00fcr die Ausfuhr von G\u00fctern zur digitalen \u00dcberwachung;<br />\r\n\u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 Ausf\u00fchrungsgesetz zum Chemiewaffen\u00fcbereinkommen, \u00c4nderung \u00a718 Au\u00dfenwirtschaftsgesetz sowie \u00a7 9 Au\u00dfenwirtschaftsverordnung; Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Vertragsgesetz s. GESTA XA026<br />\r\nVerordnung (EU) 2021/821 vom 20. Mai 2021 \u00fcber eine Unionsregelung f\u00fcr die Kontrolle der Ausfuhr, der Vermittlung, der technischen Unterst\u00fctzung der Durchfuhr und der Verbringung betreffend G\u00fcter mit doppeltem Verwendungszweck (Dual-Use-Verordnung) (ABl. L 206, 11.06.2021, S.1)", "Zustimmung zu den am 18. Mai 2023 in Samarkand vom Gouverneursrat der EBWE angenommenen Resolutionen Nr. 259 und Nr. 260 zur \u00c4nderung des \u00dcbereinkommens sowie Umsetzung einer auf G20-Ebene beschlossenen Empfehlung zur effizienteren Kapitalnutzung: fortgesetzte Erweiterung des T\u00e4tigkeitsbereichs auf Subsahara-Afrika und den Irak, Aufhebung der satzungsm\u00e4\u00dfigen Kapitalbeschr\u00e4nkung f\u00fcr die ordentliche Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit und Beauftragung des Direktoriums mit Festlegung und Aufrechterhaltung angemessener Obergrenzen in Bezug auf die Kennziffern zur Kapitalad\u00e4quanz", "Keine Doppelstandards bei giftigen Chemikalien - Exportverbot f\u00fcr nicht zugelassene Pflanzenschutzmittel", "Umsetzung europarechtlicher Bestimmungen: Ver\u00f6ffentlichung erweiterter Informationen \u00fcber Ma\u00dfnahmen und Empf\u00e4nger der Zahlungen aus den europ\u00e4ischen Agrar- und Fischereifonds, Zusammenf\u00fchrung der fischereilichen Daten auf einer Webseite und ggf. Trennung der Internetseiten von EU-Fischereipolitik und EU-Agrarpolitik; Verzicht auf den Tierarztvorbehalt f\u00fcr die Anwendung nicht verschreibungspflichtiger Humanhom\u00f6opathika bei Tieren, Folge\u00e4nderungen und redaktionelle Anpassungen;<br />\r\n\u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 Agrar- und Fischereifonds-Informationen-Gesetz sowie \u00c4nderung des Langtitels in Gesetz zur Ver\u00f6ffentlichung von Informationen \u00fcber die Zahlung von Mitteln aus den Agrar- und Fischereifonds der Europ\u00e4ischen Union, \u00c4nderung \u00a7\u00a7 50, 52, 62 und 89 Tierarzneimittelgesetz, Verordnungserm\u00e4chtigung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Verordnung (EU) 2021/2116 vom 2. Dezember 2021 \u00fcber die Finanzierung, Verwaltung und \u00dcberwachung der Gemeinsamen Agrarpolitik und zur Aufhebung der Verordnung (EU) Nr. 1306/2013 (ABl. L 435, 06.12.2021, S. 187) ; Verordnung (EU) 2021/1060 vom 24. Juni 2021 mit gemeinsamen Bestimmungen f\u00fcr den Europ\u00e4ischen Fonds f\u00fcr regionale Entwicklung, den Europ\u00e4ischen Sozialfonds Plus, den Koh\u00e4sionsfonds, den Fonds f\u00fcr einen gerechten \u00dcbergang und den Europ\u00e4ischen Meeres-, Fischerei- und Aquakulturfonds sowie mit Haushaltsvorschriften f\u00fcr diese Fonds und f\u00fcr den Asyl-, Migrations- und Integrationsfonds, den Fonds f\u00fcr die innere Sicherheit und das Instrument f\u00fcr finanzielle Hilfe im Bereich Grenzverwaltung und Visumpolitik (ABl. L 231, 30.06.2021, S. 159)<br />\r\nEntscheidung des Bundesverfassungsgerichts vom 29. September 2022 (1 BvR 2380/21, 1 BvR 2449/21) zur Verfassungsbeschwerde betr. Tierarztvorbehalt f\u00fcr die Anwendung hom\u00f6opathischer Humanarzneimittel bei Tieren", "Feststellung einer Subsidiarit\u00e4tsverletzung gem. Art. 6 Protokoll Nr. 2 zum Vertrag von Lissabon: unzureichende Rechtsgrundlage f\u00fcr die Schaffung einer neuen Rechtsform f\u00fcr Vereine ohne Erwerbszweck, Eingriff in nationale Hoheitsrechte, Verletzung der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit<br />\r\n<br />\r\nBezug: Vorschlag f\u00fcr eine Richtlinie des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates \u00fcber europ\u00e4ische grenz\u00fcbergreifende Vereine KOM(2023) 516 endg., Ratsdok. 12800/23 (BR-Drs 479/23)", "Entschlie\u00dfungsantrag zur Vereinbarten Debatte betr. Historische Verantwortung \u00fcbernehmen - J\u00fcdisches Leben in Deutschland sch\u00fctzen ", "Entschlie\u00dfungsantrag zur Vereinbarten Debatte betr. Historische Verantwortung \u00fcbernehmen - J\u00fcdisches Leben in Deutschland sch\u00fctzen", "Gedenken an die Novemberprogrome 1938 mit Bezug zum heutigen Antisemitismus", "Begr\u00fc\u00dfung des ehemaligen Pr\u00e4sidenten des Deutschen Bundestages, Prof. Dr. Norbert Lammert", "Begr\u00fc\u00dfung des Botschafters des Staates Israel, Ron Prosor", "Begr\u00fc\u00dfung des Vorsitzenden des Zentralrats der Juden in Deutschland, Josef Schuster", "Begr\u00fc\u00dfung der Wehrbeauftragten des Deutschen Bundestages, Dr. Eva H\u00f6gl", "Begr\u00fc\u00dfung der Zeitzeugin Margot Friedl\u00e4nder", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg Stephan Brandner (AfD)", "Gesch\u00e4ftsordnungsantrag der Fraktion der AfD auf Herbeirufung der Bundesministerin des Innern und f\u00fcr Heimat, Nancy Faeser", "Aussprache auf Verlangen der Fraktion der AfD, unabh\u00e4ngig von einer Fragestunde", "Historische Verantwortung wahrnehmen - J\u00fcdisches Leben in Deutschland sch\u00fctzen", "Entwicklungszusammenarbeit f\u00fcr Wertsch\u00f6pfung mit Afrika", "Abgabe einer Stellungnahme in den Organstreitverfahren von Partei und Bundestagsfraktion DIE LINKE gegen den Deutschen Bundestag betr. Wegfall der Grundmandatsklausel in der Novellierung des Bundeswahlgesetzes; Bestellung einer Prozessvertretung durch die Bundestagspr\u00e4sidentin", "Keine Wasserstoffpolitik f\u00fcr Europa zu Lasten von Menschen und Umwelt in Afrika", "Einstellung der Entwicklungszusammenarbeit mit der Bundesrepublik \u00c4thiopien - Wiederaufnahme der Entwicklungszusammenarbeit vom Stopp des Regierungspalast-Bauvorhabens abh\u00e4ngig machen", "Globaler S\u00fcden und Globaler Norden als Kategorien in der Entwicklungspolitik aufgeben", "Entschlie\u00dfungsantrag zum Gesetz zur Anpassung des Zw\u00f6lften und des Vierzehnten Buches Sozialgesetzbuch und weiterer Gesetze", "Verschiebebahnhof Arbeitsagentur verhindern - Vermittlung st\u00e4rken, statt Arbeitslosigkeit verwalten", "Kita-Kollaps verhindern - Zukunftsperspektiven er\u00f6ffnen", "Arbeitsvermittlung reformieren - Echtes F\u00f6rdern und Fordern in die Praxis umsetzen", "F\u00fcr Deutschlands Sicherheit - Nachhaltige Finanzierung f\u00fcr eine einsatzbereite und einsatzf\u00e4hige Bundeswehr", "Gesetzlichen Mindestlohn jetzt auf 14 Euro erh\u00f6hen", "Alexander M\u00fcller", "Dirk Wiese", "Griechenland: Vorzeitige Teilr\u00fcckzahlung bilateraler europ\u00e4ischer Kredite des ersten Hilfsprogramms\r\n1. Antrag auf Einholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 3 Absatz 2 Nummer 2 des Stabilisierungsmechanismusgesetzes\r\n2. Antrag auf Einholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages gem\u00e4\u00df \u00a7 5 Absatz 2 Nummer 1 des ESM-Finanzierungsgesetzes", "Dr. Michael Kaufmann", "J\u00fcrgen Braun", "Sammel\u00fcbersicht 458 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 457 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 456 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 455 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 454 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 453 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 452 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 451 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 450 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 449 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 448 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 447 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 446 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Sammel\u00fcbersicht 445 des Petitionsausschusses\r\n(2. Ausschuss) \u00fcber Antr\u00e4ge zu Petition", "Anpassung von Wahlkreiszuschnitten und Wahlkreisbeschreibungen an Bev\u00f6lkerungsver\u00e4nderungen sowie an Gebiets- und Verwaltungsreformen; Bekanntmachung k\u00fcnftiger Namens\u00e4nderungen in der Beschreibung von Wahlkreisen durch das BMI im BGBl; redaktionelle Folge\u00e4nderungen und Anpassungen an ge\u00e4nderte Beh\u00f6rdenbezeichnungen;<br />\r\nNeufassung Anlage 2 [Wahlkreise] und redaktionelle Folge\u00e4nderung \u00a7\u00a7 20 und 46 sowie redaktionelle \u00c4nderung zahlr weiterer \u00a7\u00a7 Bundeswahlgesetz; Bekanntmachungserlaubnis<br />\r\n<br />\r\nBezug: Bericht der Wahlkreiskommission f\u00fcr die 20. Wahlperiode des Deutschen Bundestages gem\u00e4\u00df \u00a7 3 des Bundeswahlgesetzes, BT-Drs 20/5200<br />\r\nGesetz zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes und des F\u00fcnfundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes, GESTA B029 ; Gesetz zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 21), GESTA 18. WP B115", "Elektronische Patientenakte zum Wohl der Versicherten nutzen", "Einf\u00fchrung des sicheren elektronischen verfahrensbezogenen Rechtsverkehrs mit dem Bundesverfassungsgericht, elektronische F\u00fchrung der Verfahrensakten, M\u00f6glichkeit fr\u00fcherer Einsichtnahme in Altunterlagen f\u00fcr bestimmte Forschungsvorhaben;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7\u00a7 23 und 35b sowie Einf\u00fcgung \u00a7\u00a7 23a bis 23e Bundesverfassungsgerichtsgesetz", "Einf\u00fchrung eines Leitentscheidungsverfahrens beim BGH zur Entlastung der Gerichte in zivilrechtlichen Massenverfahren und f\u00fcr eine h\u00f6here Rechtssicherheit f\u00fcr betroffene Verbraucher: Bestimmung einzelner beim BGH anh\u00e4ngiger Revisionsverfahren zu Leitverfahren durch Beschluss, M\u00f6glichkeit zur Aussetzung gleichgelagerter Verfahren durch die Instanzgerichte bis zur BGH-Entscheidung mit Zustimmung der Parteien, Erweiterung der Aussetzungsvorschriften, keine formale Bindungswirkung, keine Anwendbarkeit auf die Arbeits-, Sozial-, Verwaltungs- oder Finanzgerichtsbarkeit;<br />\r\n\u00c4nderung \u00a7 148, Einf\u00fcgung \u00a7 552b und Neufassung \u00a7\u00a7 555 und 565 Zivilprozessordnung sowie \u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 in 5 weiteren Gesetzen", "Schlechterstellung von Menschen in der Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung beenden", "Abgabe einer Stellungnahme gem. Art. 23 III GG: Aufschub des Richtlinienvorschlags, Technologieoffenheit betr. Heizungssysteme, b\u00fcrokratiearme und kommunal tragbare Luftreinhaltepl\u00e4ne, Sicherung bezahlbarer konventioneller Kraftstoffe, Anrechenbarkeit klimaneutraler Kraftstoffe, Mitsprache der Mitgliedstaaten im Rahmen des Souver\u00e4nit\u00e4ts- und Subsidiarit\u00e4tsprinzips, Verminderung von Wettbewerbsverzerrungen durch einheitliche Umweltstandards, Verhinderung von Carbon-Leakage, Pr\u00fcfung der Herleitung der Grenzwerte durch WHO, Abwendung weiterer Klage-, Sanktions- und Schadensersatzvorschriften, Vereinheitlichung der Vorschriften zur Messung der Luftqualit\u00e4tswerte, Verhinderung kommunaler Fahrverbote<br />\r\n<br />\r\nBezug: Vorschlag f\u00fcr eine Richtlinie des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates \u00fcber Luftqualit\u00e4t und saubere Luft f\u00fcr Europa (Neufassung) KOM(2022) 542 endg., Ratsdok. 14217/22 (BR-Drs. 16/23)", "Gesetzlichen Mindestlohn gem\u00e4\u00df EU-Mindestlohnrichtlinie erh\u00f6hen", "Den Fortbestand des deutschen Weinbaus sch\u00fctzen - Pflanzenschutzmittelreduktion und Weinbau in Deutschland zukunftssicher vereinbaren", "Finanzierung der Forschungsverb\u00fcnde zur DDR-Forschung sicherstellen - Kommunismus-Forschung und Vermittlungsarbeit zur Willk\u00fcr in der DDR st\u00e4rken", "Gefahrbringende Anwendungsbereiche der Virenforschung verbieten", "Lebensleistung anerkennen - Verm\u00f6gensfreibetrag bei Sozialhilfe und B\u00fcrgergeld angleichen", "Selbstst\u00e4ndige Existenzsicherung von Frauen f\u00f6rdern - Minijobs in sozialversicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung \u00fcberf\u00fchren", "Gesetzlicher Mindestlohn - Zulagen und Sonderzahlungen nicht anrechnen", "Die Ank\u00fcndigungen zu den H\u00e4rtefallhilfen gegen die hohen Energiepreise sofort und vollst\u00e4ndig umsetzen", "Deutschlands Energieversorgung sichern und jetzt f\u00fcr den Winter 2023/2024 vorbereiten", "Sichere digitale Identit\u00e4ten schnellstm\u00f6glich in Deutschland einf\u00fchren", "Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Schlie\u00dfung des Gefangenenlagers in Guant\u00e1namo Bay nach 20 Jahren", "20 Jahre Guant\u00e1namo - Gefangenenlager umgehend schlie\u00dfen", "Vermarktung regionaler Lebensmittel st\u00e4rken - Agrarexporte ausbauen", "Umsetzung der EU-Richtlinie \u00fcber die Kraftfahrzeughaftpflichtversicherung: erstmalige Versicherungspflicht f\u00fcr den Gebrauch selbstfahrender Arbeitsmaschinen und Stapler bis zu 20 km/h H\u00f6chstgeschwindigkeit sowie f\u00fcr Fahrzeuge bei Motorsportveranstaltungen abseits des Stra\u00dfenverkehrs, Ausnahmeregelung f\u00fcr Kraftfahrzeuge bis zu 6 km/h H\u00f6chstgeschwindigkeit, Gebrauchsverbot unversicherter Fahrzeuge, Vorgaben f\u00fcr Bescheinigungen \u00fcber den Schadenverlauf, geringf\u00fcgige Erh\u00f6hung der Mindestversicherungssumme f\u00fcr Sachsch\u00e4den, Insolvenzregelungen, \u00dcbertragung der Aufgaben des Insolvenzfonds auf die Verkehrsopferhilfe, Informationspflichten, Regelungen f\u00fcr ausl\u00e4ndische Kraftfahrzeuge und Anh\u00e4nger, Hervorhebung der Rolle des Deutschen B\u00fcros Gr\u00fcne Karte im grenz\u00fcberschreitenden Verkehr und anderer nationaler Verbindungsb\u00fcros, Regelung der vorgeschriebenen Benennung einer Stelle zur Verhandlungsstelle eines Regressabkommens durch gesondertes Gesetz;<br />\r\nKonstitutive Neufassung Gesetz \u00fcber die Haftpflichtversicherung f\u00fcr ausl\u00e4ndische Kraftfahrzeuge und Kraftfahrzeuganh\u00e4nger unter dem Titel Gesetz \u00fcber die Haftpflichtversicherung f\u00fcr ausl\u00e4ndische Kraftfahrzeuge und Kraftfahrzeuganh\u00e4nger (<strong>Auslandsfahrzeug-Pflichtversicherungsgesetz</strong> -AuslPflVG) als Art. 2 der Vorlage, Neufassung, \u00c4nderung, Einf\u00fcgung und Aufhebung zahlr. \u00a7\u00a7 Pflichtversicherungsgesetz, \u00c4nderung versch. \u00a7\u00a7 Versicherungsaufsichtsgesetz, Versicherungsvertragsgesetz, Kraftfahrzeug-Pflichtversicherungsverordnung und Verordnung \u00fcber die Kraftfahrzeug-Haftpflichtversicherung ausl\u00e4ndischer Kraftfahrzeuge und Kraftfahrzeuganh\u00e4nger sowie Folge\u00e4nderungen in 3 weiteren Gesetzen und 5 Rechtsverordnungen, Aufhebung Gesetz \u00fcber die Haftpflichtversicherung f\u00fcr ausl\u00e4ndische Kraftfahrzeuge und Kraftfahrzeuganh\u00e4nger alte Fassung; Verordnungserm\u00e4chtigung, Bekanntmachungserlaubnis<br />\r\n<br />\r\nBezug: Richtlinie (EU) 2021/2118 vom 24. November 2021 zur \u00c4nderung der Richtlinie 2009/103/EG \u00fcber die Kraftfahrzeughaftpflichtversicherung und die Kontrolle der entsprechenden Versicherungspflicht (ABl. L 430, 02.12.2021, S. 1)<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses: </strong>Titel\u00e4nderung (eingebracht als: Gesetz zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2021/2118 im Hinblick auf die Kraftfahrzeug-Haftpflichtversicherung und die Kontrolle der entsprechenden Versicherungspflicht); Verschieben des Inkrafttretens der Versicherungspflicht f\u00fcr selbstfahrende Arbeitsmaschinen und Stapler bis 20 km/h auf den 1. Januar 2025, Klarstellungen zum Verh\u00e4ltnis der Kraftfahrzeug-Haftpflichtversicherung und alternativer Haftpflichtversicherungen sowie betr. Satzung und Verwaltungskosten der Verkehrsopferhilfe, Folge\u00e4nderungen;\r\n<div>Erneute \u00c4nderung zahlr. \u00a7\u00a7 Pflichtversicherungsgesetz, Auslandsfahrzeug-Pflichtversicherungsgesetz, Versicherungsaufsichtsgesetz, Versicherungsvertragsgesetz sowie Kraftfahrzeug-Pflichtversicherungsverordnung</div>\r\n", "Deindustrialisierung stoppen - Unternehmen und B\u00fcrger mit B\u00fcrokratieabbau entlasten", "Verbesserung der Liquidit\u00e4tssituation der Unternehmen sowie Bef\u00f6rderung dauerhaft h\u00f6herer Unternehmensinvestitionen und Innovationen zur Begleitung der wirtschaftlichen Transformation und St\u00e4rkung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit, der Wachstumschancen und des Standorts Deutschland; zahlreiche kleinere Ma\u00dfnahmen zur Vereinfachung des Steuersystems und B\u00fcrokratieentlastung vor allem kleinerer Unternehmen, Unterbindung unerw\u00fcnschter Steuergestaltungen sowie weitere Modernisierung des Steuerrechts, u.a. betr. Investitionspr\u00e4mien insbes. f\u00fcr Klimaschutz, Abschreibungsm\u00f6glichkeiten, steuerliche Forschungsf\u00f6rderung, Verlustabzugsregelungen, Umsetzung von EU-Recht;<br />\r\nGesetz zur steuerlichen F\u00f6rderung von Investitionen in den Klimaschutz (<strong>Klimaschutz-Investitionspr\u00e4miengesetz</strong> &ndash; KlimaInvPG) als Art. 1 der Vorlage, \u00c4nderung von 18 Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen sowie Folge\u00e4nderungen in weiteren 16 Gesetzen und 2 Rechtsverordnungen; Verordnungserm\u00e4chtigung, Bekanntmachungserlaubnis Abgabenordnung<br />\r\n<br />\r\nBezug: Richtlinie (EU) 2021/514 vom 22. M\u00e4rz 2021 zur \u00c4nderung der Richtlinie 2011/16/EU \u00fcber die Zusammenarbeit der Verwaltungsbeh\u00f6rden im Bereich der Besteuerung (ABl. L 104, 25.03.2021, S. 1)<br />\r\n<br />\r\n<strong>Beschlussempfehlung des Ausschusses:</strong> \u00c4nderungen betr. Fremdvergleichsgrundsatz bei grenz\u00fcberschreitender Gewinnabgrenzung in multinational t\u00e4tigen Unternehmensgruppen, digitales Verfahren zur Ermittlung von Elterneigenschaft und Kinderanzahl im Beitragsrecht der sozialen Pflegeversicherung, Mitteilungspflicht \u00fcber innerstaatliche Steuergestaltungen, Einf\u00fchrung der obligatorischen eRechnung, Beteiligung eines pers\u00f6nlich haftenden Gesellschafters einer KGaA; zahlreiche weitere Detail- und Folge\u00e4nderungen;<br />\r\n\u00c4nderung weiterer 4 Gesetze", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg J\u00f6rn K\u00f6nig (AfD)", "Erteilung eines Ordnungsrufes an den Abg Robert Farle (fraktionslos)", "Begr\u00fc\u00dfung der f\u00fchrenden Repr\u00e4sentantin der belarussischen Demokratiebewerbung, Swetlana Tichanowskaja, und ihrer Delegation", "Aussprache auf Verlangen der Fraktion der CDU/CSU, unabh\u00e4ngig von einer Fragestunde", "Bundesminister BMAS, Hubertus Heil: Humanit\u00e4t, Ordnung und gesteuerte Zuwanderung zum Arbeitsmarkt als Merkmale der Migrationspolitik, Jobturbo zur beschleunigten Arbeitsmarktintegration f\u00fcr Menschen mit Bleibeperspektive, Vermittlung von Gefl\u00fcchteten aus der Ukraine und anderen Herkunftsl\u00e4ndern in den deutschen Arbeitsmarkt insbesondere nach Abschluss der Integrationssprachkurse, engmaschige Betreuung durch die Jobcenter und intensive Einbindung der Arbeitgeber, Ernennung von Daniel Terzenbach zum Sonderbeauftragten der Bundesregierung f\u00fcr die Arbeitsmarktintegration von Gefl\u00fcchteten;<br />\r\nBundesministerin BMFSFJ, Lisa Paus: Zunahme antisemitischer \u00dcbergriffe auf j\u00fcdische Menschen und Einrichtungen, Antisemitismuspr\u00e4vention als zentraler Kern der Demokratiearbeit des BMFSFJ, Gesetzentwurf zur Einf\u00fchrung der Kindergrundsicherung, Beitritt des Bundeskabinetts zum B\u00fcndnis \"Gemeinsam gegen Sexismus\";<br />\r\nweitere Themen: Schutz Prostituierter, gezielte Arbeitsmarktintegration gefl\u00fcchteter Frauen, vermeintliche Zuwanderungsanreize durch Sozialleistungsbezug, R\u00fcckgang von Betriebsratsgremien, informelle Kompetenzen und Qualifikationen Gefl\u00fcchteter, Elterngeldreform f\u00fcr Selbst\u00e4ndige, Familienstartzeit, Weiterentwicklung des KiTa-Qualit\u00e4tsgesetzes, Selbstbestimmungsrecht und Neuregelung zur \u00c4nderung des Geschlechtseintrags, Entlohnung von Arbeit und Lohnabstand, sichere Arbeitsst\u00e4tten, Gesetzgebung zur St\u00e4rkung von Tarifbindung", "F\u00fcr ein demokratisches Belarus in der europ\u00e4ischen Familie", "Bargeld als einziges gesetzliches Zahlungsmittel bewahren und \u00dcberwachung der B\u00fcrger durch digitales Zentralbankgeld verhindern", "Abstimmung \u00fcber den digitalen Euro im Bundestag bindend machen", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie hoch sind die aktuellen Ausgabereste von F\u00f6rderprogrammen (bitte die neun F\u00f6rderprogramme mit den h\u00f6chsten Ausgaberesten einzeln angeben), die (ganz oder teilweise) vom Bundesministerium f\u00fcr Wohnen, Stadtentwicklung und Bauwesen bewirtschaftet werden und Kommunen adressieren (vgl. etwa die im Sinne der Fragestellung nicht abschlie\u00dfende Liste in der Antwort der Bundesregierung auf meine Schriftliche Frage 105 auf Bundestagsdrucksache 20/8449), und wie begr\u00fcndet die Bundesregierung diese im Einzelnen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Projekte, die durch Mittel des Bundesministeriums f\u00fcr Wohnen, Stadtentwicklung und Bauwesen bewirtschaftet werden, werden aktuell im Landkreis Mittelsachsen gef\u00f6rdert (bitte die 28 Projekte mit der h\u00f6chsten F\u00f6rderung angeben)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie wirkt sich die Entscheidung des Berliner Senats, das Projekt zur Umgestaltung des Halleschen Ufers, f\u00fcr das der Bund F\u00f6rdergelder im Rahmen des Programms \"Nationale Projekte des St\u00e4dtebaus\" zur Verf\u00fcgung gestellt hat, zu stoppen, auf die k\u00fcnftige Bewilligung von F\u00f6rdergeldern f\u00fcr solche Projekte aus (www.rbb24.de/politik/beitrag/2023/11/berlin-senat-hallesches-ufer-umgestaltung-promenade-stopp-cdu.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nErhebt die Bundesregierung Daten zum Zusammenhang zwischen Haft und Wohnungslosigkeit, und plant die Bundesregierung Ma\u00dfnahmen, um Wohnungslosigkeit unter Haftentlassenen zu verringern?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele finanzielle Mittel sind bisher insgesamt \u00fcber das Gemeindeverkehrsfinanzierungsgesetz zur Reaktivierung oder Elektrifizierung von Schienenstrecken angemeldet bzw. abgeflossen, und wie viel Prozent entfallen davon auf das Land Brandenburg (bitte angeben, f\u00fcr welche Projekte in Brandenburg nach Kenntnis der Bundesregierung wie viele finanzielle Mittel angemeldet bzw. abgeflossen sind)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche konkreten gesetzgeberischen Ma\u00dfnahmen (bitte unter Angabe des jeweiligen Zeitpunkts der jeweiligen gesetzgeberischen Ma\u00dfnahmen beantworten) plant die Bundesregierung zur Verbesserung der Situation der niedergelassenen \u00c4rztinnen und \u00c4rzte in Deutschland, nachdem der Bundesminister f\u00fcr Gesundheit Dr. Karl Lauterbach am 1. November 2023 im Zuge des gemeinsamen Schreibens der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung, der Kassenzahn\u00e4rztlichen Bundesvereinigung und der Bundesvereinigung Deutscher Apothekerverb\u00e4nde e. V. auf X seine Aussage \"Die Bedingungen f\u00fcr Praxis\u00e4rzte m\u00fcssen besser werden\" ver\u00f6ffentlichte (twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1719745916133884065?s=20) hatte?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nHat die Bundesregierung Kenntnis dar\u00fcber, wie viele Fl\u00e4chen in Hektar aktuell durch kirchliche Tr\u00e4ger in Deutschland (aufgeschl\u00fcsselt nach Bundesl\u00e4ndern) gehalten werden?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele Fl\u00e4chen in Hektar haben kirchliche Tr\u00e4ger nach Kenntnis der Bundesregierung im Jahr 2022 in Deutschland (bitte nach Bundesland aufschl\u00fcsseln) als durch das Grundst\u00fccksverkehrsgesetz privilegierte K\u00e4ufer erworben?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie hoch ist nach Einsch\u00e4tzung der Bundesregierung das Risiko, dass &ndash; insbesondere bei finanziell gro\u00dfvolumigen milit\u00e4rischen Beschaffungsvorhaben &ndash; diejenigen Anteile von entsprechenden Vorhaben, die nicht im Sonderverm\u00f6gen Bundeswehr, sondern im Einzelplan 14 veranschlagt werden, nicht mit Haushaltsmitteln hinterlegt werden k\u00f6nnen, und welche konkreten Bem\u00fchungen bei neu abzuschlie\u00dfenden Beschaffungsvertr\u00e4gen unternimmt die Bundesregierung hinsichtlich der Minimierung von Vertragsstrafen f\u00fcr den Fall, dass eine K\u00fcndigung von Beschaffungsvertr\u00e4gen bundesseitig aufgrund fehlender Haushaltsmittel notwendig sein sollte?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nMit welchen Gesamtausgaben rechnet die Bundesregierung f\u00fcr die Bewirtschaftung der Grundst\u00fccke, Geb\u00e4ude und R\u00e4ume, die aus dem Bundeshaushalt bei Kapitel 1408, Titel 517 01 finanziert wird, bis zum Jahresende 2023 (bitte Gesamtbetrag aufteilen in Ausgaben f\u00fcr Strom, Gas, Heiz\u00f6l, Heizpellets, Wartung betriebstechnischer Anlagen und Sonstiges), und &ndash; falls f\u00fcr die Deckung der Ausgaben 2023 eine \u00fcberplanm\u00e4\u00dfige Ausgabe notwendig sein sollte, die innerhalb des Einzelplans 14 gegenfinanziert werden m\u00fcsste &ndash; bei welchen Titeln sollen die notwendigen Gegenfinanzierungen im Einzelplan 14 vorgenommen werden (bitte titelscharf die jeweils vorgesehene Gegenfinanzierung angeben)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nAuf welche H\u00f6he belief sich nach Kenntnis der Bundesregierung zum einen die durchschnittliche Rentenh\u00f6he von Aussiedlern und Sp\u00e4taussiedlern, die lediglich Leistungen nach dem Fremdrentengesetz beziehen, und zum anderen f\u00fcr Personen dieser Gruppe, die neben Leistungen nach dem Fremdrentengesetz au\u00dferdem Renten aus anderen gesetzlichen Renten beziehen (bitte f\u00fcr die Jahre 2000, 2005, 2010, 2015, 2020 und zum letzten verf\u00fcgbaren Datum angeben)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWann sind die Entwicklungsleistungen f\u00fcr die erforderlichen Softwarekomponenten f\u00fcr die erste Version des vom Bundesministerium der Justiz zusammen mit den L\u00e4ndern und den Bundesgerichten geplanten Videoportals der Justiz beauftragt worden (bitte unter Angabe von Auftraggeber, Datum der Auftragsvergabe, Auftragsgegenstand im Einzelnen und [voraussichtlichen] Auftragskosten beantworten), und wann wird dieses Videoportal allen deutschen Gerichten als Angebot zur Verf\u00fcgung stehen (bitte konkretes Datum angeben)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele Besch\u00e4ftigte werten seit wann den Beschluss des Bundesarbeitsgerichts vom 13. September 2022 (1 ABR 22/21) im Hinblick auf seine Bedeutung f\u00fcr eine Arbeitszeiterfassung im staatsanwaltschaftlichen Dienst des Generalbundesanwalts aus (vgl. Antwort der Bundesregierung auf meine Schriftliche Frage 72 auf Bundestagsdrucksache 20/8804; bitte unter Angabe der Besch\u00e4ftigten nach Ressort der Bundesregierung, Organisationseinheit und Amts- oder Dienstbezeichnung und unter Angabe des konkreten Anfangstermins der Auswertung beantworten)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nHat sich die Bundesregierung eine Meinung zu den unterschiedlichen Rechtseinsch\u00e4tzungen anderer EU-Staaten (z. B. Belgien, Griechenland, Italien und Luxemburg) gebildet, die die Aufnahme des Straftatbestands der Vergewaltigung in den Vorschlag f\u00fcr eine Richtlinie des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates zur Bek\u00e4mpfung von Gewalt gegen Frauen und h\u00e4uslicher Gewalt unterst\u00fctzen (data.consilium.europa.eu/doc/document/ST-9305-2023-ADD-1/en/pdf), und wenn ja, welche?<br />\r\n<br />\r\nWelche Konsequenzen zieht die Bundesregierung aus den unterschiedlichen Schutzstandards bez\u00fcglich einer Vergewaltigung innerhalb der EU, vor dem Hintergrund, dass sich bspw. ein Vergewaltigungsopfer zum Zeitpunkt der Tat in einem EU-Land mit geringerem Opferschutz als dem im Heimatland aufh\u00e4lt, oder wenn bspw. der T\u00e4ter in ein EU-Land flieht, in dem eine niedrigere Bestrafung droht?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nUnterst\u00fctzt die Bundesregierung die Forderung der Vereinten Nationen nach einer humanit\u00e4ren Waffenruhe im Gazastreifen, wie unter anderem vom UN-Generalsekret\u00e4r, von UNICEF, der WHO, vom UN World Food Programme (WFP), UN Human Rights Office, UN Development Programme und UN Population Fund (Reuters vom 21. Oktober 2023) sowie auch von Papst Franziskus (Katholische Nachrichten-Agentur vom 29. Oktober 2023) gefordert?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nHat die Bundesministerin des Ausw\u00e4rtigen Annalena Baerbock bei ihrem Treffen mit dem t\u00fcrkischen Au\u00dfenminister Hakan Fidan die Umsetzung der Urteile des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs f\u00fcr Menschenrechte in den F\u00e4llen von O. K. und S. D. und die Einhaltung der Verpflichtungen aus der Europ\u00e4ischen Konvention f\u00fcr Menschenrechte eingefordert, und wenn ja, welche Fortschritte erwartet die Bundesregierung diesbez\u00fcglich (twitter.com/auswaertigesamt/status/1720030703927058687)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nHat die Bundesregierung seit 2017 die Beratung von ausl\u00e4ndischen Parlamenten gef\u00f6rdert, und wenn ja, wo und wann?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nGibt es nach Ansicht der Bundesregierung diskriminierte und ungleich behandelte politische Minderheiten in Deutschland, und wenn ja, um welche Gruppen handelt es sich?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nHat die Bundesministerin des Innern und f\u00fcr Heimat Nancy Faeser die Bundesl\u00e4nder im Hinblick auf das Verbot der Terrororganisation Hamas informiert, bzw. wurde auch beim Verbot des Netzwerkes Samidoun davon abgesehen, die Bundesl\u00e4nder vorab \u00fcber die Verbotsverf\u00fcgung zu informieren, und waren zeitnahe Vollzugsma\u00dfnahmen m\u00f6glich, um zu verhindern, dass Geld- oder Beweismittel beiseite geschafft werden (www.bild.de/politik/inland/politik-inland/bundeslaender-nicht-informiert-faesers-hamas-verbot-folgenlos-85959058.bild.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIst der Bundesregierung bekannt, ob das Statistische Bundesamt die Herausgabe transparenter Dokumente und f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit nachvollziehbarer Methoden zur Bestimmung, ob sich die Volkswirtschaft der Bundesrepublik Deutschland in einer Rezession befindet, verweigert, und wenn ja, mit welcher Begr\u00fcndung wird dies verweigert?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele antisemitische Markierungen durch Sachbesch\u00e4digungen, Schmierereien u. \u00c4. an privaten Geb\u00e4uden gab es nach Kenntnis der Bundesregierung in Deutschland seit dem Terrorangriff der Hamas am 7. Oktober 2023 (bitte auflisten nach Datum und Ort)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele Angriffe auf j\u00fcdische bzw. israelische Einrichtungen gab es nach Kenntnis der Bundesregierung in Deutschland seit dem Terrorangriff der Hamas am 7. Oktober 2023 (bitte auflisten nach Datum und Ort)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele Zur\u00fcckweisungen durch die Bundespolizei gab es seit der Einf\u00fchrung der Binnengrenzkontrollen Mitte Oktober 2023 an den deutschen Landesgrenzen zu Tschechien, Polen und der Schweiz (bitte differenzieren) im Vergleich zur Zahl der bei unerlaubten Einreisen aufgegriffenen Personen (bitte nach den Landesgrenzen differenzieren und dabei auch die Zahl der dabei gestellten Asylgesuche nennen, bei den Zur\u00fcckweisungen zudem nach den vier wichtigsten Herkunftsl\u00e4ndern differenzieren, gegebenenfalls auch vorl\u00e4ufige, noch nicht qualit\u00e4tsgesicherte Zahlen nennen), und wie viele Zur\u00fcckweisungen an allen deutschen Landesgrenzen gab es im bisherigen Jahr 2023 durch die Bundespolizei, ebenfalls im Vergleich zur Zahl der bei unerlaubten Einreisen aufgegriffenen Personen (bitte auch die Zahl der dabei gestellten Asylgesuche nennen und Angaben zur Grenze zu \u00d6sterreich, der Schweiz, Polen und Tschechien gesondert auff\u00fchren)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIst die Aussage von Bundeskanzler Olaf Scholz, das europ\u00e4ische Fl\u00fcchtlingssystem sei v\u00f6llig absurd, 80 Prozent der Fl\u00fcchtlinge, die in Deutschland ankommen, seien nicht registriert, das hei\u00dft, sie seien schon mal irgendwo in Europa gewesen und h\u00e4tten da eigentlichen einen Asylantrag stellen m\u00fcssen, was aber nicht passiert sei (www.faz.net/aktuell/feuilleton/debatten/sandra-maischberger-in-der-tv-kritik-olaf-scholz-im-besserwisser-verhoer-18997850.html), aufrechtzuerhalten, nachdem die Bundesregierung einger\u00e4umt hat (Antworten der Bundesregierung zu den Fragen 1a und 1b auf Bundestagsdrucksache 20/9067), dass bei mehreren Gruppen Asylsuchender gar nicht mit einem EURODAC-Treffer gerechnet werden kann, etwa, weil sie z. B. in Deutschland geboren wurden, mit einem Visum oder visumfrei eingereist sind (insgesamt 33,8 Prozent der Antragstellenden, vgl. ebd.) oder weil bei Kindern zwischen einem und 13 Jahren keine EUORDAC-Registrierung erfolgt (29,6 Pro\u00aczent; bitte nachvollziehbar begr\u00fcnden), und wie wird die Aussetzung des Solidarit\u00e4tsmechanismus gegen\u00fcber Italien begr\u00fcndet (www.tagesschau.de/ausland/europa/deutschland-fluechtlinge-italien-100.html), vor dem Hintergrund, dass Deutschland hier\u00fcber nur gut 1.000 Gefl\u00fcchtete aus Italien \u00fcbernommen hat, w\u00e4hrend Italien nach den Dublin-Regelungen aber mehr als 12.400 Menschen aus Deutschland \u00fcbernehmen m\u00fcsste (ebd.), was im Ergebnis eine deutliche Be- und nicht Entlastung Italiens darstellen w\u00fcrde?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nSieht die Bundesregierung einen Widerspruch in den Aussagen der Bundesministerin des Innern und f\u00fcr Heimat Nancy Faeser, die \"f\u00fcr sich\" st\u00fcnden (vgl. die Antworten der Bundesregierung auf meine M\u00fcndliche Frage 24, Plenarprotokoll 20/108, und auf meine Schriftliche Frage 38 auf Bundestagsdrucksache 20/8955 rund um die Aussage von Bundesinnenministerin Nancy Faeser \"Wer das Asylrecht antasten will, spielt das dreckige Spiel der AfD mit\") und dem diesen Aussagen aus meiner Sicht diametral entgegenstehenden Agieren der Bundesregierung einige Monate sp\u00e4ter mit Blick auf den nun vorgelegten Gesetzentwurf (Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung der R\u00fcckf\u00fchrung &ndash; R\u00fcckf\u00fchrungsverbesserungsgesetz), der das Asylgesetz unter Artikel 2 \"\u00c4nderung des Asylgesetzes\" zu \u00e4ndern sucht, und wenn ja, welche Konsequenzen zieht sie daraus, und ist das Vorlegen des o. g. Gesetzentwurfs durch die Bundesregierung so zu verstehen, dass die Bundesregierung bzw. Bundesinnenministerin Nancy Faeser in ihrem Vorsto\u00df, das Asylrecht zu \u00e4ndern bzw. das Asylrecht \"anzutasten\", nun doch \"das dreckige Spiel der AfD\" mitspielt, und wenn nicht, steht nun etwa der o. g. Gesetzentwurf \"f\u00fcr sich\"?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWird die Bundesregierung aufgrund der durch die Sturmflut vom 20. und 21. Oktober 2023 verursachten Sch\u00e4den aktuell und zuk\u00fcnftig zus\u00e4tzliche Haushaltsmittel bereitstellen (bitte aufschl\u00fcsseln nach Haushaltstiteln sowie kurz- und langfristigen Ma\u00dfnahmen), und welche Position nimmt die Bundesregierung hinsichtlich der Forderung der betroffenen Bundesl\u00e4nder ein, sie bei der Bew\u00e4ltigung der entstandenen Sch\u00e4den zu unterst\u00fctzen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie ist der aktuelle Stand bei den Verhandlungen zur Reform des Stabilit\u00e4ts- und Wachstumspakts, und wie bringt sich die Bundesregierung derzeit konkret in den Verhandlungsprozess ein, um stabilit\u00e4tsorientierte europ\u00e4ische Fiskalregeln zu gew\u00e4hrleisten?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nMit welchen konkreten Ma\u00dfnahmen plant der Bundesminister der Finanzen Christian Lindner, den Abfluss von Sozialleistungen f\u00fcr Asylbewerber ins Ausland zu begrenzen (www.faz.net/aktuell/wirtschaft/christian-lindner-will-attraktivitaet-des-sozialstaats-reduzieren-19223702.html, zuletzt abgerufen am 12. Oktober 2023)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nIn H\u00f6he welchen Gesamtwertes wurden seit 2009 bis heute Einzelgenehmigungen f\u00fcr den Export von R\u00fcstungsg\u00fctern an Israel erteilt (bitte neben dem Gesamtwert auch die Jahresangaben f\u00fcr 2022 und 2023 sowie die jeweiligen Werte f\u00fcr Kriegswaffen und sonstige R\u00fcstungsg\u00fcter f\u00fcr den Gesamtwert und die Jahre 2022 und 2023 auflisten; sofern eine endg\u00fcltige Auswertung f\u00fcr 2023 noch nicht erfolgt ist, bitte die vorl\u00e4ufigen Zahlen angeben), und in welchem Wert wurden seit 2009 bis heute Kriegswaffen von in den Bundesl\u00e4ndern ans\u00e4ssigen Unternehmen aufgrund zuvor erteilter Genehmigungen nach Israel tats\u00e4chlich ausgef\u00fchrt (sofern eine endg\u00fcltige Auswertung f\u00fcr 2023 noch nicht erfolgt ist, bitte die vorl\u00e4ufigen Zahlen angeben)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nGibt es Vereinbarungen, wonach das Unternehmen Intel f\u00fcr die Ansiedlung in Deutschland vom Bund einen rabattierten, gedeckelten oder gef\u00f6rderten Industriestrompreis zugesichert bekommen hat, und wenn ja, in welcher H\u00f6he und mit welcher Laufzeit (vgl. www.mdr.de/nachrichten/sachsen-anhalt/magdeburg/magdeburg/intel-strom-energie-kosten-zugestaendnisse-102.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWurden f\u00fcr R\u00fcstungsexporte aus Deutschland nach Israel, die in den letzten f\u00fcnf Jahren genehmigt wurden, Vereinbarungen \u00fcber die Verwendung und den Verbleib dieser R\u00fcstungsg\u00fcter geschlossen, die Israel zur Einhaltung der Normen des V\u00f6lkerrechts und im Besonderen auch des humanit\u00e4ren V\u00f6lkerrechts, der Menschenrechtsnormen und des Fl\u00fcchtlingsrechts verpflichten, und falls ja, mit welchem Inhalt (falls nein, bitte begr\u00fcnden, warum nicht), und h\u00e4lt sich Israel nach Kenntnis der Bundesregierung bei den aktuellen Milit\u00e4roperationen im Gazastreifen vollumf\u00e4nglich an einschl\u00e4gige Normen des V\u00f6lkerrechts, des humanit\u00e4ren V\u00f6lkerrechts, der Menschenrechte und des Fl\u00fcchtlingsrechts (bitte begr\u00fcnden)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelcher Teil des laut Medienberichten vom verstaatlichten Energieversorger SEFE Securing Energy for Europe GmbH gehandelten russischen Fl\u00fcssigerdgas (LNG; www.businessinsider.de/wirtschaft/verstaatlichtes-unternehmen-sefe-handelt-mit-russischem-lng/) kommt dem deutschen Markt zugute, und wie viel Gas bezieht Deutschland im Jahr 2023 auf unterschiedlichen Wegen aus Russland (inkl. \u00fcber die Pipelines Jamal und Transgas)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie viele finanzielle Mittel f\u00fcr die F\u00f6rderung von Projekten im Bereich Halbleiter sieht die Bundesregierung \u00fcber die kommenden f\u00fcnf Jahre vor, und welcher Anteil der F\u00f6rderung kommt deutschen bzw. europ\u00e4ischen Unternehmen zugute?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Gesamtkosten sind dem Bundeshaushalt nach Kenntnis der Bundesregierung in den Jahren 2022 und 2023 durch die Umsetzung des Gesetzes zur Sicherung der Energieversorgung bei Gef\u00e4hrdung oder St\u00f6rung der Einfuhren von Erd\u00f6l, Erd\u00f6lerzeugnissen oder Erdgas entstanden?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nExistieren nach Kenntnis der Bundesregierung die Expertenkommission Gas und W\u00e4rme und die dazugeh\u00f6rige Gesch\u00e4ftsstelle der Kommission im Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz weiterhin, und wenn ja, wieso (www.bmwk.de/Redaktion/DE/Downloads/Energie/expert-innen-kommission-gas-und-waerme-geschaeftsordnung.pdf?__blob=publicationFile&v=1)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nGibt es f\u00fcr die \u00dcbernahme des \u00dcbertragungsnetzbetreibers Tennet TSO GmbH in Deutschland neben der Bundesregierung nach ihrer Kenntnis auch privatwirtschaftliche Interessenten (www.faz.net/aktuell/wirtschaft/klima-nachhaltigkeit/der-staat-greift-nach-dem-stromnetz-was-hinter-dem-moeglichen-tennet-kauf-steckt-19234160.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nNach welchen Kriterien wurde die Liste mit den 34 Staaten, f\u00fcr die nach Pl\u00e4nen des Bundesministeriums f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz bessere Konditionen bei den Investitionsgarantien gelten sollen, erstellt (www.handelsblatt.com/politik/deutschland/schwellen-und-entwicklungslaender-regierung-baut-investitionsgarantien-um-und-will-wirtschaft-unabhaengiger-von-china-machen/29446446.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Gr\u00fcnde sieht die Bunderegierung f\u00fcr den starken Anstieg des Economic Policy Uncertainty Index f\u00fcr Deutschland im Vergleich zum europ\u00e4ischen Wert, und mit welchen Gegenma\u00dfnahmen will sie Unsicherheiten bei den Menschen und den Unternehmen wieder reduzieren, damit sowohl der private Verbrauch als auch die Unternehmensinvestitionen wieder st\u00e4rker steigen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie erkl\u00e4rt es sich die Bundesregierung, dass die ausl\u00e4ndischen Direktinvestitionen im Jahr 2022 einen neuen Negativrekord markiert haben, wie das Institut der deutschen Wirtschaft K\u00f6ln in einer Studie vom Juni 2023 j\u00fcngst best\u00e4tigte, und mit welchen Ma\u00dfnahmen will sie diese negative Entwicklung stoppen (vgl. www.iwkoeln.de/presse/pressemitteilungen/christian-rusche-geldabfluesse-in-deutschland-so-hoch-wie-nie.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWie m\u00f6chte der Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz die B\u00fcrokratisierung und den Fachkr\u00e4ftemangel in der deutschen Wirtschaft bek\u00e4mpfen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nLiegen der Bundesregierung zwischenzeitlich alle Erkl\u00e4rungen der beantragenden Einrichtung zur Dauer der vom Besserstellungsverbot betroffenen Arbeits- bzw. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrervertr\u00e4ge vor, und wie ist der aktuelle konkrete Bearbeitungsstand der nach meinem Kenntnisstand zahlreich vorliegenden Ausnahmeantr\u00e4ge (bitte detailliert nach Ablehnung und Genehmigung auff\u00fchren)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Ma\u00dfnahmen und politischen Initiativen (auch gegen\u00fcber der EU-Kommission) zum Erhalt der Solarindustrie in Deutschland ergreift die Bundesregierung infolge der von der am 13. Oktober 2023 stattgefundenen Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz festgestellten Bedrohung der deutschen Solarindustrie durch ausl\u00e4ndische Hersteller (vgl. hessen.de/sites/hessen.hessen.de/files/2023-10/mpk_top_01_energiepreise_und_energieversorgungssicherheit.pdf, Zeile 94 ff.)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nUnter welchen Bedingungen d\u00fcrfen nach Kenntnis der Bundesregierung die bereits bestehenden Atomkraftwerke Frankreichs von den neuen Differenzvertr\u00e4gen des EU-Strommarktes profitieren, und welche Auswirkung k\u00f6nnen diese auf die Strompreise in Deutschland aber auch generell in Europa haben?", "Wiedereinstieg in die Kernenergieforschung", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche Ma\u00dfnahmen beabsichtigt der Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz Dr. Robert Habeck zu ergreifen, um den Wirtschaftsstandort Deutschland f\u00fcr Unternehmen attraktiver erscheinen zu lassen, damit diese nicht mehr ins Ausland abwandern (www.focus.de/finanzen/hohe-energiepreise-und-standortnachteile-experte-sieht-schleichende-abwanderung-deutscher-unternehmen_id_192875749.html)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWelche sofortigen Ma\u00dfnahmen visiert die Bundesregierung ganz konkret an, um die deutsche Wirtschaft vor dem Hintergrund der aktuell nach unten korrigierten Konjunkturprognose f\u00fcr 2024 zu st\u00e4rken (vgl. www.zdf.de/nachrichten/wirtschaft/konjunktur-bruttosozialprodukt-prognose-100.html und www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/schrumpfende-wirtschaft-robert-habeck-mahnt-kampf-gegen-strukturelle-probleme-an-a-3350771a-1c46-492f-b8ad-6b1f573d4262, jeweils abgerufen am 12. Oktober 2023)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWird die Bundesregierung ein aktualisiertes Klimaschutzprogramm 2023 beschlie\u00dfen, das die Anforderungen des \u00a7 8 Absatz 1 des Bundes- Klimaschutzgesetzes erf\u00fcllt, nachdem der Expertenrat f\u00fcr Klimafragen festgestellt hat, dass die im von der Bundesregierung bisher vorgelegten Klimaschutzprogramm 2023 enthaltenen Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die Sektoren Geb\u00e4ude und Verkehr die Anforderung an das Ausma\u00df der Treibhausgasminderung nicht erf\u00fcllen?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nBis wann m\u00fcsste die Bundesregierung gem\u00e4\u00df \u00a7 8 des Bundes-Klimaschutzgesetzes in der Fassung ihres Entwurfs eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundes-Klimaschutzgesetzes (Bundestagsdrucksache 20/8290) sp\u00e4testens Ma\u00dfnahmen beschlie\u00dfen, die die Einhaltung der Summe der Jahresemissionsgesamtmengen sicherstellen, wenn ihr Gesetzesentwurf in dieser Form in Kraft treten und der Expertenrat f\u00fcr Klimafragen in den kommenden Jahren die \u00dcberschreitung der Jahresemissionsgesamtmengen feststellen sollte (bitte nach Inkrafttreten des o. g. Gesetzes in diesem Jahr bzw. im kommenden Jahr differenzieren)?", "Originaltext der Frage(n):<br />\r\n<br />\r\nWer ist nach Meinung der Bundesregierung verantwortlich f\u00fcr die aktuelle Wirtschaftskrise in Deutschland?", "Gesamt\u00fcberblick \u00fcber bereits abgeschlossene, noch laufende sowie geplante Ma\u00dfnahmen zur besseren Rechtsetzung und B\u00fcrokratieabbau: Aktivit\u00e4ten des Staatssekret\u00e4rs-Ausschusses, Initiativen auf EU-Ebene, innovative methodische Ans\u00e4tze, Zusammenarbeit mit dem Nationalen Normenkontrollrat, einzelne Politikfelder", "Belarus in die europ\u00e4ische V\u00f6lkerfamilie zur\u00fcckf\u00fchren - Den Freiheitswillen der Menschen unterst\u00fctzen"]